<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">  <channel> <title>G1 &gt; Amapá</title> <link>http://g1.globo.com/ap/amapa/index.html</link> <description/> <language>pt-BR</language> <copyright>© Copyright Globo Comunicação e Participações S.A.</copyright> <atom:link href="http://pox.globo.com/rss/g1/ap/amapa/" rel="self" type="application/rss+xml"/> <image> <url>https://s2.glbimg.com/veNWQCjPmWVRAfzfLSJt35f_V58=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_afd7a7aa13da4265ba6d93a18f8aa19e/pox/g1.png</url> <title>G1 &gt; Amapá</title> <link>http://g1.globo.com/ap/amapa/index.html</link> <width>144</width> <height>144</height> </image>  <item> <title>Justiça marca 4ª audiência para ouvir testemunhas na ação que julga feminicídio de empresária</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/09/justica-marca-4a-audiencia-para-ouvir-testemunhas-na-acao-que-julga-feminicidio-de-empresaria.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/09/justica-marca-4a-audiencia-para-ouvir-testemunhas-na-acao-que-julga-feminicidio-de-empresaria.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/rpItMDCWo8JNZs3z9CfYmmAHG4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/M/pBzJgVRHWjwBW6uyUQiw/leandro-leite.jpg" /><br /> ]]>  Na quinta-feira (8) audiência durou quase 10 horas. Caso que vitimou Ana Kátia Silva completou um ano. Réu do caso, o policial civil Leandro Freitas defende que o tiro foi acidental. Caso Kátia Silva: assassinato de empresária completa um ano e réu ainda não foi julgado
O juiz Matias Pires Neto, da Vara do Tribunal de Júri de Macapá, decidiu agendar uma quarta audiência para ouvir mais 5 pessoas na ação que apura a morte da empresária Ana Kátia Almeida da Silva, de 46 anos. O caso é considerado feminicídio e completou um ano na quinta-feira (8).
Com isso, a etapa de instruções ainda não encerrou. A próxima oitiva foi agendada para o dia 13 de agosto. A decisão saiu na quinta-feira, depois de quase 10 horas de audiência, onde foram ouvidas 10 pessoas.
A empresária foi morta baleada em frente a casa de um dos filhos, na Zona Sul de Macapá. O principal suspeito da autoria é um policial civil que ela estava se relacionando. Leandro da Silva Freitas, de 29 anos, foi preso em flagrante, estava baleado no ombro e até hoje nega ter tido a intenção de disparar contra Ana Kátia.
A defesa de Leandro sempre indicou que o disparo foi acidental. Em novembro de 2020, o Juiz Moisés Ferreira Diniz decidiu transformar a prisão preventiva dele em prisão domiciliar.
Leandro Freitas, policial civil acusado de feminicídio no Amapá
Rede Amazônica/Reprodução
As equipes de acusação (contratada pela família da vítima) e de defesa do policial civil reproduziram a morte da empresária no 1º semestre deste ano e há um conflito entre as duas versões para a autoria do crime.
A terceira audiência de instrução foi virtual em função da pandemia de Covid-19.
Ana Katia Almeida da Silva foi morta a tiros no dia 8 de julho de 2020, em Macapá
Arquivo Pessoal
Entenda o caso
De acordo com a denúncia do MP, o policial civil foi quem matou Ana Kátia Silva com um tiro no peito, em frente à casa do filho da vítima. Eles tinham um relacionamento de cerca de 2 meses, descreveu a polícia.
O crime, que ocorreu no dia 8 de julho de 2020, foi caracterizado desde o início como feminicídio. A perícia apontou que o tiro foi disparado a curta distância, a “queima roupa”.
O policial civil foi preso em flagrante e foi encaminhado para o Centro de Custódia Especial do Zerão, para onde foi levado por decisão da Justiça e também onde foi mantido por negativas de pedido de habeas corpus. Lá ele ficou até novembro de 2020, quando foi autorizada a prisão domiciliar.
Em setembro de 2020, a 1ª Vara do Tribunal do Júri de Macapá determinou a realização de exame de corpo de delito e perícia no celular do policial civil, à pedido da defesa.
Além disso, a Polícia Técnico-Científica (Politec) ficou de avaliar um ferimento em Leandro mencionado pela defesa, para identificar se foi provocado por disparo de arma de fogo e, se sim, qual a trajetória do projétil.
Ao mesmo tempo que Katia foi baleada, o policial também ficou machucado, mas na época do crime não foi esclarecido como ele foi ferido.
Para o advogado Charlles Bordalo, da defesa do policial, as mensagens dos celulares periciados podem esclarecer que os dois não tinham uma relação anterior e que começaram a namorar no dia do crime. Segundo ele, as conversas podem descaracterizar a acusação de feminicídio, classificando somente como homicídio.
Reprodução simulada do crime que vitimou Ana Kátia Silva, em julho de 2020, em Macapá
Victor Vidigal/G1
Reconstituição no local do crime 
A reconstituição no local do crime ocorreu no dia 6 de março, à pedido da defesa da família. O procedimento serviu para contestar a versão de Leandro, que apresentou à justiça uma reprodução simulada em 3D que indica que o disparo foi acidental e feito por um filho de Ana Kátia.
O perito contratado, Eduardo Llanos, falou sobre quais elementos dão indícios de que o tiro que vitimou Kátia foi disparado pelo policial civil.
"Todos os elementos e vestígios deixados a um tiro de curta distância na vítima também precisariam estar presentes no policial, porque ele estava perto da vítima, se o tiro tivesse sido realizado pelo filho da vítima. Mas como estão ausentes, se reduz a uma simples informação: ele é o autor do disparo que vitimou a moça", disse.
Reprodução simulada em 3D do crime que vitimou Ana Kátia Silva, em julho de 2020, em Macapá
Reprodução
Reconstituição em 3D
O parecer técnico produzido digitalmente a pedido da defesa de Leandro, com base no laudo da Politec, foi apresentado em 25 de fevereiro.
O documento tem como conclusão que o crime foi homicídio culposo, pois o disparo teria ocorrido de forma acidental, disparado em uma disputa pela posse da arma de fogo entre o policial e o filho de Ana Kátia, de dentro do veículo do policial civil.
O laudo afirmou ainda que, com base na dinâmica, concluiu-se que o disparo foi efetuado pelo filho da vítima, acidentalmente.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/rpItMDCWo8JNZs3z9CfYmmAHG4o=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/6/M/pBzJgVRHWjwBW6uyUQiw/leandro-leite.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 13:14:07 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Polícia detém dupla suspeita de assalto a estabelecimento comercial em Macapá</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/09/policia-detem-dupla-suspeita-de-assalto-a-estabelecimento-comercial-em-macapa.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/09/policia-detem-dupla-suspeita-de-assalto-a-estabelecimento-comercial-em-macapa.ghtml</guid> 
<description>  
<![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/C_QYfMhBrpt9EEpQKDlMTCW5lOw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/7/9/80EfrATCOhDYpSWh8xLQ/chamada-1-homicidio-na-zona-norte.jpg" /><br /> ]]>  Dois homens roubaram dinheiro, joias e o carro da vítima na quinta-feira (8). Após perseguição, houve intervenção policial contra suspeitos. Dupla foi interceptada por uma equipe do 2º Batalhão de Polícia Militar
PM/Divulgação
Um homem e um adolescente, suspeitos de assaltarem um estabelecimento comercial na Zona Oeste de Macapá, foram detidos após um confronto com a Polícia Militar (PM) na Zona Norte. De acordo com a PM, um deles foi baleado na ação. O maior foi preso e o menor apreendido.
Do roubo foram levados joias, dinheiro e também o carro da vítima, proprietária do estabelecimento.
Segundo informações do 2º Batalhão, a PM chegou até a dupla através de denúncia pelo 190. A vítima informou à polícia sobre o roubo no bairro Marabaixo 4 e que os assaltantes fugiram no carro dela. Antes disso, a vítima foi amarrada, amordaçada e houve ameaça de morte em frente ao filho de 6 anos.
Equipes da PM iniciaram a procura pelo veículo. A dupla foi abordada em uma passagem de difícil acesso por uma equipe do 2º BPM, entretanto, com insistência na fuga, houve acompanhamento tático policial.
O carro foi interceptado no bairro Parque dos Buritis, quando um dos homens abandonou o veículo e tentou fugir a pé. Durante a fuga, a polícia afirma ele teria apontado uma arma para a equipe, que revidou e ele foi baleado.
O outro, o adolescente, também tentou fugir, mas, conforme a polícia, caiu no chão e se entregou. Com ele foi encontrado todo o material roubado, segundo a PM.
O Corpo de Bombeiros Militar (CBM) levou o homem ferido para o Hospital de Emergência (HE). O menor, os objetos apreendidos e o carro foram apresentados na Delegacia Especializada em Investigação de Atos Infracionais (Deiai).
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/C_QYfMhBrpt9EEpQKDlMTCW5lOw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/7/9/80EfrATCOhDYpSWh8xLQ/chamada-1-homicidio-na-zona-norte.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 13:11:40 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Área sob alerta de desmatamento na Amazônia Legal em junho foi a maior da série histórica, aponta Inpe</title> <link>https://g1.globo.com/natureza/amazonia/noticia/2021/07/09/area-sob-alerta-de-desmatamento-na-amazonia-legal-foi-a-maior-em-junho-desde-2016-aponta-inpe.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/natureza/amazonia/noticia/2021/07/09/area-sob-alerta-de-desmatamento-na-amazonia-legal-foi-a-maior-em-junho-desde-2016-aponta-inpe.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/jCV9fq6rcUABvFR5j8pEAjt22tk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/r/DUsq5sTAmCikqnJKpeMw/2021-04-09t194019z-488367234-rc2jsm9ra9mm-rtrmadp-3-brazil-environment-min.jpg" /><br /> ]]>  Foram 1.062 km² sob alerta de desmate. É o quarto mês consecutivo em que os índices batem recordes históricos mensais; primeiro semestre de 2021 teve a maior área sob alerta em 6 anos. Foto mostra homem medindo árvore depois de cortá-la em Itaituba, oeste do Pará, no dia 7 de agosto de 2017.
Nacho Doce/Arquivo/Reuters
A área sob alerta de desmatamento na Amazônia Legal em junho foi de 1.062 km² da floresta, a maior para o mês o início de monitoramento do sistema Deter-B, do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe), em 2016. 
Junho é o quarto mês consecutivo em que os índices de desmatamento batem recordes históricos mensais. O período também conseguiu ultrapassar o recorde registrado em junho de 2020, quando 1.043 km² ficaram sob alerta (veja gráfico mais abaixo). 
O primeiro semestre de 2021 também teve a maior área sob alerta de desmatamento em seis anos. 
Além do desmatamento, a Amazônia enfrentou, no mês passado, o maior número de focos de queimadas em 14 anos para o mês de junho.
A Amazônia Legal corresponde a 59% do território brasileiro e engloba a área de 8 estados (Acre, Amapá, Amazonas, Mato Grosso, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins) e parte do Maranhão.
Os alertas de desmatamento foram feitos pelo Sistema de Detecção de Desmatamento em Tempo Real (Deter), do Inpe, que produz sinais diários de alteração na cobertura florestal para áreas maiores que 3 hectares (0,03 km²), tanto para áreas totalmente desmatadas como para aquelas em processo de degradação florestal (exploração de madeira, mineração, queimadas e outras). 
O Deter não é o dado oficial de desmatamento, mas alerta sobre onde o problema está acontecendo. A medição oficial do desmatamento, feita pelo sistema Prodes, costuma superar os alertas sinalizados pelo Deter.
SATÉLITES: Entenda como funcionam satélites que monitoram desmatamento na Amazônia
Os dados oficiais englobam agosto de um ano a julho do ano seguinte, por causa das variações do clima: com essa divisão do tempo, pesquisadores conseguem levar em conta o ciclo completo de chuva e seca na Amazônia, analisando como o desmatamento e as queimadas no bioma oscilaram dentro dos mesmos parâmetros climáticos. 
Os últimos dados divulgados pelo Prodes apontaram que a área desmatada na Amazônia Legal foi de 11.088 km² na temporada de 2019 a 2020 (de agosto de 2019 a julho de 2020).
Desmatamento anual deve superar 10 mil km², dizem entidades
Tanto o Observatório do Clima, rede de 56 organizações da sociedade civil, como a ONG WWF Brasil afirmam, em notas, que os números de junho apontam que o país deve superar os 10 mil km² de desmatamento quando os números oficiais forem divulgados.
"O governo Bolsonaro perdeu duas décadas de combate ao desmatamento em dois anos. Provavelmente precisaremos de outras duas para recuperar o legado desse desmonte", ressaltou Maurício Voivodic, diretor executivo do WWF-Brasil. 
"A destruição da Amazônia e do Cerrado coloca em risco a segurança hídrica do país e, por consequência, nossa segurança energética, com sérias consequências para toda a economia.  Essa provavelmente será a herança deste governo", completou Voivodic.
Para o Observatório do Clima, "não há controle do desmatamento. O governo renunciou à obrigação de combater o crime ambiental. Além de discursos contra o Ibama e o ICMBio, Bolsonaro promoveu mudanças em normas e imobilizou a estrutura de fiscalização".
GARIMPO EM TERRA INDÍGENA: Explosão do garimpo em terra indígena deixa 4 lições sobre como a devastação avança na Amazônia
O mês passado também marcou a queda do ex-ministro do Meio Ambiente, Ricardo Salles. Salles é alvo de inquérito autorizado pelo Supremo Tribunal Federal (STF), a pedido da Procuradoria Geral da República (PGR), por ter supostamente atrapalhado investigações sobre a maior apreensão de madeira da história brasileira.
O nome que substituiu Salles, Joaquim Álvaro Pereira Leite, ocupava o cargo de secretário da Amazônia e Serviços Ambientais do ministério. Antes, o agora chefe da pasta de Meio Ambiente foi conselheiro da Sociedade Rural Brasileira (SRB), uma das organizações que representam o setor agropecuário no país.
“Desde o início, o regime Bolsonaro sabota os órgãos de fiscalização ambiental e adota medidas para favorecer quem destrói nossas florestas. Os altos índices de desmatamento não ocorrem por acaso: são resultado de um projeto do governo. Bolsonaro é hoje o pior inimigo da Amazônia”, afirmou, em nota, Marcio Astrini, secretário-executivo do Observatório do Clima.
Exército na Amazônia é 'caro' e 'ineficaz', diz ONG
Em nota, o Greenpeace Brasil afirmou que, "apesar dos números crescentes, o governo federal insiste em manter uma operação cara e comprovadamente ineficaz em lidar com o problema, enviando as tropas militares" para combater o desmatamento na Amazônia.
"Esse tipo de operação vem, há dois anos, mobilizando recursos públicos muitas vezes superiores ao orçamento anual do Ibama para fiscalização e um grande número de militares sem efetividade na prevenção do desmatamento e queimadas", diz a ONG.
"Além de não evitar o desmatamento, o próprio governo divulgou os 26 municípios onde atuarão as Forças Armadas, o que compromete o 'elemento surpresa' necessário para encontrar e punir criminosos", pontuou o Greenpeace.
“Ao invés dos parlamentares estarem focados em conter os impactos da pandemia e combater o crime que avança na floresta, e que não só queima nossas riquezas naturais, mas também a imagem e a economia do país, eles tentam aprovar projetos que irão acelerar ainda mais o desmatamento, os conflitos no campo e a invasão de terras públicas", afirmou Rômulo Batista, porta-voz da campanha Amazônia do Greenpeace.
Estados que mais desmataram
Queimada em área desmatada em Novo Progresso, no Pará, em agosto de 2020
CARL DE SOUZA / AFP
O Pará foi, mais uma vez, o estado com maior área da Amazônia Legal sob alerta de desmatamento: 438 km², equivalente a 41,2% do total registrado em junho. 
Na temporada passada, o estado concentrou quase metade de todo o desmatamento na Amazônia Legal, segundo o monitoramento do Prodes.
Com Amazônia emitindo mais CO2 do que absorvendo, mundo pode perder o seu 'ar condicionado'
Em segundo lugar veio o Amazonas, com 220 km² sob alerta. Depois vieram Mato Grosso, com 177 km², e Rondônia, com 168 km². O Acre teve 46 km² sob alerta, o Maranhão, 9 km², Roraima, 2 km², e o Amapá e o Tocantins, 1 km² cada.
Veja VÍDEOS sobre meio ambiente:
i </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/jCV9fq6rcUABvFR5j8pEAjt22tk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/r/DUsq5sTAmCikqnJKpeMw/2021-04-09t194019z-488367234-rc2jsm9ra9mm-rtrmadp-3-brazil-environment-min.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 12:34:07 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Justiça descobre 3 meses depois que réu por assassinato de pai e filha fugiu de delegacia no AP</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/09/justica-descobre-3-meses-depois-que-reu-por-assassinato-de-pai-e-filha-fugiu-de-delegacia-no-ap.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/09/justica-descobre-3-meses-depois-que-reu-por-assassinato-de-pai-e-filha-fugiu-de-delegacia-no-ap.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/KEF5FOgpXJb8aJnVJPnNI-Cfu8g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/E/FGaa0PROAAxIGOdolsVg/whatsapp-image-2020-01-20-at-20.24.20.jpeg" /><br /> ]]>  Preso conseguiu arrombar grades de cela 3 dias após ser detido. Acusado segue foragido desde 3 de abril. Judiciário só soube da fuga em junho, quando tentava informá-lo que ele virou réu. Delegacia de Polícia de Tartarugalzinho, onde ocorreu a fuga
John Pacheco/G1
Um homem que chegou a ser preso acusado de assassinar um jovem e a filha de 2 anos no interior do Amapá em março fugiu da delegacia e a Justiça só soube do fato apenas 3 meses depois, quando tentava informá-lo que ele virou réu. Na quinta-feira (8), o juiz Heraldo Nascimento da Costa determinou a citação dele por edital.
O caso aconteceu em Tartarugalzinho, município a 203 quilômetros de Macapá. Ele foi preso no dia 31 de março quando foi flagrado furtando um estabelecimento comercial, um dia após o duplo homicídio. A fuga ocorreu em 3 de abril e a prisão em flagrante foi convertida em preventiva um dia antes.
Conforme a Polícia Civil explicou à Justiça em junho, no terceiro dia detido, ele pediu para mudar de cela para poder tomar banho. Quando os agentes foram entregar o jantar, identificaram que ele rompeu grades do fundo da cela, quebrou três telhas e fugiu pelo telhado.
Sem ter sido informada da fuga, a Justiça recebeu a denúncia no dia 23 de abril. Na intenção de notificar o homem no presídio de que ele tinha virado réu no processo, ele não foi localizado.
A direção do Instituto de Administração Penitenciária do Amapá (Iapen) informou o Judiciário que não havia no sistema prisional o registro da entrada do réu.
Somente no dia 22 de junho, a Justiça soube da fuga. A polícia complementou no relatório que o preso só não foi levado ao presídio no mesmo dia em que foi determinada a prisão preventiva porque as viaturas estavam sem combustível.
Em meio às informações desencontradas, ele segue foragido pelo duplo assassinato, pelo menos até a última atualização desta reportagem, na quinta-feira.
Crime bárbaro
Lucas Costa dos Santos após ser preso pela PM, no dia 31 de março
Polícia Militar/Divulgação
As mortes de Jeiel Correia da Silva, de 24 anos, e da filha dele, Jhulya Emanuely de Souza, de 2 anos, aconteceram no dia 30 de março. Os dois estavam andando numa motocicleta e foram surpreendidos pelo atirador e baleados com o veículo em movimento.
Uma adolescente, de 17 anos, também estava na moto, e foi atingida no braço. Na época, o acusado de ser autor do duplo homicídio já era detento do regime aberto domiciliar por outro crime.
A prisão em flagrante do criminoso foi feita no dia 31 de março, após denúncia de invasão a um estabelecimento comercial no Centro de Tartarugalzinho.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/KEF5FOgpXJb8aJnVJPnNI-Cfu8g=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/m/E/FGaa0PROAAxIGOdolsVg/whatsapp-image-2020-01-20-at-20.24.20.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 09:03:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Sine oferta vagas de emprego para 22 funções no dia 9 de julho em Macapá e no Jari</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/sine-oferta-vagas-de-emprego-para-22-funcoes-no-dia-9-de-julho-em-macapa-e-no-jari.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/sine-oferta-vagas-de-emprego-para-22-funcoes-no-dia-9-de-julho-em-macapa-e-no-jari.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/lKnGCRcoMZsr88W1HhQ_Rg1gbns=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/8/xPSbVTRpGHdvn5aEk8Bg/mortes-trabalhadores.transfer-frame-3106.jpeg" /><br /> ]]>  Oportunidades são para empregada doméstica, designer gráfico, pedreiro de acabamento, entre outros.  Sine oferta vagas para vendedor interno nesta sexta-feira (9)
Reprodução/TV Globo 
O Sistema Nacional de Emprego no Amapá (Sine-AP) oferta oportunidades de empregos para Macapá, Laranjal do Jari e Porto de Moz (PA). O número de vagas está disponível de acordo com as empresas cadastradas no Sine e são para todos os níveis de escolaridade e experiência.
O Sine recebe pela internet os currículos dos interessados nas vagas. As inscrições e cadastros devem ser feitos através do e-mail destinado para cada cidade (confira o endereço abaixo).
As oportunidades estão disponíveis apenas para o dia divulgado. Veja as vagas disponíveis de acordo com as solicitações das empresas:
Macapá (e-mail: sinetrabalhador@sete.ap.gov.br)
auxiliar administrativo
agente financeiro
designer gráfico
empregada doméstica
gerente administrativo
gerente de loja de varejo
gerente comercial
instrutor de auto escola
operador de loja
recepcionista
recepcionista de hotel
operador de empilhadeira
pedreiro de acabamento
promotora de vendas
técnica em laboratório
mecânico automotivo
trabalhador rural
vendedor externo
vendedor interno
vaga para estágio jurídico
Laranjal do Jari
gerente de vaga direta
Porto de Moz
supervisor(a) de campo
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/lKnGCRcoMZsr88W1HhQ_Rg1gbns=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/8/xPSbVTRpGHdvn5aEk8Bg/mortes-trabalhadores.transfer-frame-3106.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:31:46 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Bombeiro aprovado por cotas em medicina recorre à justiça após ser barrado pela Unifap</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/bombeiro-aprovado-por-cotas-em-medicina-recorre-a-justica-apos-ser-barrado-pela-unifap.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/bombeiro-aprovado-por-cotas-em-medicina-recorre-a-justica-apos-ser-barrado-pela-unifap.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/lYO_oZgSM4TDNWcf0TAi1yo-CNA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/9/m/ngwsRwREa5jhGqXo88iA/unifap-familia.jpg" /><br /> ]]>  Comissão de verificação da universidade não reconheceu o pedido e indeferiu a inscrição. Juciley Barros recorreu da decisão. Sistema de cotas é negado a bombeiro aprovado pela Unifap em medicina
O bombeiro militar Juciley Barros, de 34 anos, sempre sonhou em cursar medicina e depois de 6 anos de muito estudo, ele conseguiu a aprovação pela Universidade Federal do Amapá (Unifap). O problema é que ele enfrenta agora dificuldades para acessar o sistema de cotas. O caso foi parar na justiça.
Durante o longo período de estudos, as coisas simples e também as importantes, como o convívio familiar, tiveram que ser deixados de lado para que ele pudesse se dedicar à aprovação.
Barros se preparou durante seis anos para medicina 
Danillo Borralho/Rede Amazônica
Em dezembro do ano passado, ele conseguiu a tão sonhada vaga por meio de uma chamada pública. No entanto, o que era motivo de felicidade para a família, foi parar na justiça. 
Ele encontrou dificuldades para acessar o sistema de cotas com reserva de vagas para candidatos autodeclarados pretos, pardos e indígenas.
Filho de homem negro e mãe com ascendentes indígenas, ele se declara como pardo
Arquivo Pessoal/Reprodução
O pai de Barros é negro, a mãe tem ascendentes indígenas e ele se declara como pardo. Ele informou que cursa direito desde 2018, ano em que entrou na Unifap pelo sistema de cotas e não enfrentou esses problemas.
"A classificação parda não passa apenas por uma questão de uma comissão avaliar isso, porque eu tenho o sentimento de pertencimento. Em momento algum eu fui avaliado presencialmente e em momento algum eu pude participar dessa comissão de avaliação mesmo que forma virtual ", disse Barros.
Em resposta, a Unifap informou que desde 2018 o processo de avaliação mudou, e que agora a instituição avalia os candidatos através de uma bancada que leva em consideração uma foto.
Este processo de avaliação foi instituído pelo Governo Federal e é denominado Heteroidentificação. Por meio dele, o candidato deve preencher um formulário eletrônico com a autodeclaração e a autorização de imagem, além de enviar a cópia de um documento oficial com foto.
Diretor da Derca afirmou que comissão não reconheceu o pedido de cotas
Danillo Borralho/Rede Amazônica
Segundo o diretor do Departamento de Registro e Controle Acadêmico da Unifap (Derca), Leonardo Ferreira, Barros solicitou junto a justiça uma avaliação, mas a comissão não reconheceu o acesso às cotas.
"Em 2018 foi instituída a Comissão de Heteroidentificação e essa comissão analisa o fenótipo do candidato. A justiça determinou que ele passasse pela comissão; ela analisou e verificou que ele não tem traço de negritude", afirmou 
Em universidades de outros estados, foram registrados casos de alunos acusados de fraudar o sistema de cotas raciais, entretanto, na Unifap não existe nenhum registro de estudantes expulsos por esse motivo.
Apesar de enfrentar muitas dificuldades, Barros recorre na justiça e ainda sonha em um dia se tornar médico.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/lYO_oZgSM4TDNWcf0TAi1yo-CNA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/9/m/ngwsRwREa5jhGqXo88iA/unifap-familia.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:26:30 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: Macapá vacina pessoas de 38 anos, acadêmicos da saúde em estágio e outros grupos</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/covid-19-macapa-vacina-pessoas-de-38-anos-academicos-da-saude-em-estagio-e-outros-grupos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/covid-19-macapa-vacina-pessoas-de-38-anos-academicos-da-saude-em-estagio-e-outros-grupos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/-kW9IIEVyzOTUDqlHdaeiysEec4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/6/W/l3lvYcTGChd87TCF7I1Q/51175391865-fc303a065d-c.jpg" /><br /> ]]>  Públicos recebem imunizantes em 19 postos nesta sexta-feira (9). Confira locais e horários. Macapá vacina nesta sexta-feira (9) pessoas de 38 anos, acadêmicos da saúde em estágio e outros grupos
PMM/Divulgação
Macapá continua nesta sexta-feira (9) a vacinação contra a Covid-19 e oferta a 1ª e 2ª doses de imunizantes, para diferentes públicos. Veja a seguir quem foi convocado:
Pessoas com 38 anos ou mais (1ª dose)
Profissionais das telecomunicações com 18 anos ou mais - nova chamada (1ª dose)
Acadêmicos dos cursos da saúde em estágio supervisionado (1ª dose)
AstraZeneca e CoronaVac (2ª dose)
Comunidades Boa Vista e Catanzal (2ª dose)
A prefeitura informa que não vai mais detalhar que imunizante estará disponível em cada posto, e que a vacina a ser aplicada depende da disponibilidade. Caso acabem doses do imunizante previsto para os postos, eles podem ser substituídos de acordo com a demanda.
CONFIRA O CALENDÁRIO ANUNCIADO ATÉ SÁBADO (10)
Fora do grupo prioritário e 2ª dose da AstraZeneca
Pessoas que têm 38 anos, nascidas entre 1º de janeiro e 30 de junho, poderão receber a 1ª dose da vacina contra a Covid-19. Também serão atendidas pessoas que buscam a dose de reforço da AstraZeneca.
Imunização acontece das 9h às 15h, nos 8 postos listados abaixo:
Praça Floriano Peixoto (drive-thru);
Praça do Estádio Zerão (drive-thru);
Rodovia do Curiaú (drive-thru);
bairro Marabaixo (drive-thru);
quadra da Igreja Jesus de Nazaré;
anfiteatro da Ueap (ponto fixo);
anfiteatro do Ifap (ponto fixo);
anfiteatro da Unifap (ponto fixo).
Documentos necessários para pessoas a partir de 38 anos: originais e cópias do documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação.
Nestes mesmos locais, a prefeitura oferta a 2ª dose para quem tomou a AstraZeneca há 12 semanas.
Documentos necessários: originais e cópias de um documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da primeira dose aplicada.
Trabalhadores das telecomunicações 
O grupo de trabalhadores das telecomunicações com 18 anos ou mais é composto por técnicos de telefonia, manutenção de cabos de internet, repórter e repórter cinematográfico de externa, repórter fotográfico e assessores de imprensa.
A vacinação do segmento segue norma técnica do Ministério da Saúde. Os profissionais receberão a 1ª dose do imunizante das 8h às 13h, nas seguintes UBSs:
UBS Pacoval
UBS Congós
UBS Brasil Novo
Documentos necessários: originais e cópias de um documento oficial com foto, comprovante de residência, carteira de vacinação, e documento que comprove o vínculo com a empresa.
 Acadêmicos da saúde em estágio
Os acadêmicos da área da saúde que estão em estágio supervisionado também serão atendidos nesta sexta-feira.  Os estudantes receberão a 1ª dose do imunizante das 8h às 13h, nas seguintes UBSs:
UBS São Pedro
UBS Pedrinhas
UBS Raimundo Hozanan
UBS Novo Horizonte
Documentos necessários: originais e cópias do documento oficial com foto, comprovante de residência, carteira de vacinação, declaração de estágio emitida pela instituição de ensino, termo de seguro de estágio ou comprovante de matrícula no período de estágio e termo de seguro de estágio.
2ª dose para comunidades quilombolas e ribeirinhas
Macapá convocou também públicos das comunidades Boa Vista e Catanzal  para tomar a 2ª dose e completar o ciclo de imunização. A agenda de vacinação é montada em conjunto com a equipe de saúde que atende a comunidade.
Documentos necessários: originais e cópias de um documento de identidade com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da aplicação da primeira dose.
CoronaVac (2ªdose)
Com 2ª dose da CoronaVac são vacinadas as pessoas que tomaram a 1ª dose há no mínimo 21 dias. A imunização deste público acontece nas UBSs Rosa Moita e Cidade Nova, das 8h às 13h.
Documentos necessários: originais e cópias de um documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da primeira dose aplicada.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/-kW9IIEVyzOTUDqlHdaeiysEec4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/6/W/l3lvYcTGChd87TCF7I1Q/51175391865-fc303a065d-c.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 22:27:41 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Mulher é presa em flagrante com drogas escondidas nas fraldas e roupas do filho de 2 anos</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/mulher-e-presa-em-flagrante-com-drogas-escondidas-nas-fraldas-e-roupas-do-filho-de-2-anos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/mulher-e-presa-em-flagrante-com-drogas-escondidas-nas-fraldas-e-roupas-do-filho-de-2-anos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/i775BNeGFfd72JIoEgn_BpoznHU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/j/E/5hf8j9TeACqb1lwwCbpQ/policia-civil-c14be248dfc3003b09480bbf8dabb29b.jpg" /><br /> ]]>  Prisão aconteceu na cidade de Amapá. Criança foi entregue ao Conselho Tutelar. Mulher é presa em flagrante com 26 porções de maconha e crack escondidas nas fraldas e roupas do filho de 2 anos
Polícia Civil/Amapá
Uma mulher, de 19 anos, foi presa em flagrante por tráfico de drogas na entrada do município de Amapá. De acordo com a Polícia Civil, ela transportava 26 porções de maconha e crack para dentro da cidade escondidas no meio de roupas e fraldas do filho, de 2 anos.
De acordo com o delegado Kleyson Fernandes, da delegacia do município de Amapá, as drogas apreendidas com a mulher pertenciam a uma organização criminosa. Fernandes informou ainda que as substâncias eram para impulsionar o tráfico na cidade.
A abordagem aconteceu durante uma operação para coibir diversos crimes na região. A mulher apresentou muito nervosinho, o que foi considerado atitude suspeita pelos civis.
"Ao checarmos suas bagagens, encontramos cerca de 400 gramas de drogas, entre maconha e crack, dividida em 26 porções, escondidas em roupas e fraudas do filho dela" detalhou Fernandes.
A prisão em flagrante foi convertida em prisão preventiva. De acordo com Fernandes, a mulher não tinha antecedentes criminais. A criança foi entregue ao Conselho Tutelar, que contatou familiares para buscá-lo.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/i775BNeGFfd72JIoEgn_BpoznHU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/j/E/5hf8j9TeACqb1lwwCbpQ/policia-civil-c14be248dfc3003b09480bbf8dabb29b.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:51:07 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Festa de São Tiago será mais uma vez restrita à comunidade de Mazagão Velho; veja programação</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/festa-de-sao-tiago-sera-mais-uma-vez-restrita-a-comunidade-de-mazagao-velho-veja-programacao.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/festa-de-sao-tiago-sera-mais-uma-vez-restrita-a-comunidade-de-mazagao-velho-veja-programacao.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/snCV-lvjsQMEaEU136zu-YLOSAk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/N/aFizQFT7yPY0ybbmGxMA/mazas2.jpg" /><br /> ]]>  Público de fora poderá acompanhar compromissos por transmissões ao vivo pela internet. Evento acontece entre 16 e 28 de julho, mantendo apenas atividades religiosas. Festa de São Tiago 2021 será de 16 a 28 de julho, restrita a moradores de Mazagão Velho
A tradicional festa de São Tiago, que neste ano chega à 244ª edição, será restrita mais uma vez à comunidade da Vila de Mazagão Velho, no município de Mazagão, distante 32 quilômetros de Macapá. A medida é uma forma de segurança para a não proliferação do novo coronavírus. A mesma restrição aconteceu em 2020, também em função da pandemia.
Além do acesso restrito aos moradores, que será regulado por meio de cadastro e identificação dos veículos, a prefeitura de Mazagão planeja decretar lockdown na vila, a fim de evitar aglomeração de pessoas.
Sobre a festa, que acontece entre 16 e 28 de julho, a comissão organizadora optou por repetir o modelo de 2020, mantendo apenas a programação religiosa.
Missa durante festa de São Tiago, em 2020
Ronaldo Brito/Rede Amazônica
Com isso, os fiéis terão momentos de fé como a alvorada festiva, toque dos tambores e dos sinos na igreja, novenas, missas e pequenas procissões.
A participação do público de fora da vila será possível, mas à distância, através das lives que abordarão temas como a cultura e tradição de Mazagão Velho, o episódio da Entrega dos Presentes e o tradicional Baile de Máscaras, além da encenação da batalha entre mouros e cristãos.
Vila de Mazagão Velho
Ronaldo Brito/Rede Amazônica
Programação da Festa de São Tiago 2021
16 de julho (sexta-feira)
Hora: 5h
Alvorada
Hora: 12h 
Toque do meio-dia na frente da igreja
Mini-transladação das imagens/carreata
Hora: 18h30 
Celebração
Hora: 19h30 
Live sobre a Festa de São Tiago
De 17 a 23 de julho (domingo a sexta-feira)
Hora: 12h 
Toque do meio-dia na frente da Igreja
Hora: 18h30
Novena/celebração
24 de julho (sábado)
Hora: 5h
Alvorada
Hora: 12h
Toque do meio-dia na frente da Igreja
Hora: 18h30 
Celebração/novena
Hora: 20h 
Live sobre a Entrega dos Presentes e Baile de Máscaras
25 de julho (domingo)
Hora: 5h
Mini-translado das imagens dos Santos
Hora: 8h
Missa campal na frente da Capela (respeitando o distanciamento social)
Hora: 9h
Carreta com as imagens de São Tiago e São Jorge pelas ruas de Mazagão Velho
Hora: 10h
Bênção na chegada na Igreja
Hora: 12h 
Toque do meio-dia na frente da Igreja
Hora: 15h 
Live sobre o enredo, capítulos e contexto histórico e cultural da Festa de São Tiago
Hora: 19h 
Queima de fogos em louvor ao dia de São Tiago
27 de julho (terça-feira)
Hora: 5h
Alvorada
Hora: 12h
Toque do meio-dia na frente da Igreja
Hora: 18h30 
Celebração/novena na igreja
28 de julho (quarta-feira)
Hora: 5h
Mini-translado das imagens dos Santos
Hora: 8h
Missa campal (área em frente à Igreja)
Hora: 9h
Carreta com as imagens de São Tiago e São Jorge com as figuras da festa das crianças pelas ruas de Mazagão Velho
Live sobre a Festa de São Tiago das crianças
Hora: 12h
Toque do meio-dia na frente da igreja
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/snCV-lvjsQMEaEU136zu-YLOSAk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/n/N/aFizQFT7yPY0ybbmGxMA/mazas2.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:39:37 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Falso médico diz que pagou R$ 60 pelo diploma; ele já havia sido preso no Pará e atuou por 3 anos no Mais Médicos</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/falso-medico-diz-que-pagou-r-60-pelo-diploma-ele-ja-havia-sido-preso-no-para-e-atuou-por-3-anos-no-mais-medicos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/falso-medico-diz-que-pagou-r-60-pelo-diploma-ele-ja-havia-sido-preso-no-para-e-atuou-por-3-anos-no-mais-medicos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/w-1A68p59cnZAubNVnp2ImFsbqQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/X/H/F0MJKMQRWKIiX7Gr1GNQ/diplomafalsificado.jpg" /><br /> ]]>  Por decisão judicial, ele foi detido nesta quinta-feira (8) no Amapá ao tentar ter registro profissional provisório com diploma falsificado. Falso médico é preso no Amapá após se inscrever no CRM sem diploma
O falso médico que foi preso preventivamente nesta quinta-feira (8) no Amapá contou à polícia que comprou o diploma num site da internet por R$ 60. Ele já havia sido preso uma vez no Pará com documentos falsos, foi alvo de uma investigação por morte durante um parto e chegou a atuar por 3 anos no Programa Mais Médicos, entre 2017 e 2020.
Ele conseguiu na Justiça uma inscrição provisória no Conselho Regional de Medicina (CRM) do Amapá usando o diploma falsificado. A própria instituição checou com uma universidade boliviana que o homem não concluiu o curso de medicina que iniciou por lá. Ele foi detido no CRM, quando iria receber a carteira profissional provisória.
O G1 não conseguiu localizar a defesa do homem.
Falso médico foi preso pela manhã ao tentar receber registro profissional
Falso médico preso no Amapá diz que pagou R$ 60 pelo diploma; ele iria receber a carteira profissional no Amapá
Rede Amazônica/Reprodução
O falso médico chegou a ser preso preventivamente em 2014, no interior do Pará, após usar documentos falsos para atuar nessa profissão, inclusive usando registro profissional de um outro médico de Mato Grosso do Sul.
Um inquérito policial também foi aberto contra ele no mesmo município, em Abel Figueiredo, pela acusação de ser o responsável pela morte de um bebê durante um procedimento de parto no mesmo ano.
Delegado Estefano Santos, Divisão de Repressão às Ações Criminosas Organizadas (Draco) do Amapá
Polícia Civil/Divulgação
A prisão desta quinta-feira foi autorizada pela Justiça e realizada pelo delegado Estefano Santos, Divisão de Repressão às Ações Criminosas Organizadas (Draco).
"Este indivíduo denota uma periculosidade acima do comum. Ele já vem praticando essa conduta desde 2014 no estado do Pará, onde foi preso justamente por utilizar documentos de um médico do Mato Grosso do Sul e estar trabalhando no interior. Ele chegou a atuar no programa Mais Médicos por 3 anos, também de posse desse diploma falso", disse Santos.
Segundo o delegado, o homem preso assumiu ter comprado o diploma pela internet. A Draco segue com a investigação na tentativa de identificar se há outras pessoas praticando o mesmo tipo de crime no estado.
"Segundo ele, esse diploma foi adquirido na internet, que pagou R$ 60 por esse documento, mas estamos apurando. As investigações não param, vamos investigar outros possíveis casos já que há informações de que outros indivíduos adquiriram documento na mesma característica e vamos tentar atuar para resguardar a população do estado da ação desses indivíduos que, sem sombra de dúvidas, podem causar danos irreparáveis para a saúde de várias pessoas", assegurou Santos.
Falso médico foi preso pela polícia no Amapá após CRM identificar que ele atuava sem formação
CRM-AP
Entenda o caso
Conforme o CRM, a Justiça determinou no dia 22 de junho a inscrição provisória do falso médico nos quadros na instituição no prazo de 10 dias, sem a necessidade de submissão ao Exame Nacional de Revalidação de Diplomas Médicos (Revalida).
Na secretaria do CRM, o homem apresentou documentos que indicavam que ele é natural de Marabá (PA), e uma declaração de que ele atuou entre 2017 e 2020 como médico intercambista do Projeto Mais Médicos Para o Brasil no município de Ourilândia do Norte, no Pará.
Além disso, também foi apresentado o diploma de graduação em medicina na Universidad Nacional Ecológica, da Bolívia. O CRM-AP detalhou que entrou em contato com a instituição de ensino boliviana, que informou por meio de e-mail que o diploma não é verdadeiro. 
Ainda de acordo com o que a universidade informou ao Conselho, o homem chegou a iniciar os estudos no curso de medicina, mas não concluiu a grade curricular.
Ele foi levado para o Ciosp do Pacoval nesta quinta-feira
CRM-AP
Por isso, o CRM-AP procurou a polícia para apurar o exercício ilegal da medicina, a utilização de documento falso e outros crimes, o que resultou com a detenção preventiva dele nesta quinta-feira. 
O Conselho acrescentou que a Justiça já foi comunicada acerca da situação do falso médico para que seja revogada liminar concedida e assim tornado sem efeito o registro concedido por ordem judicial.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/w-1A68p59cnZAubNVnp2ImFsbqQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/X/H/F0MJKMQRWKIiX7Gr1GNQ/diplomafalsificado.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:25:01 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Estelionato: polícia recupera carro alvo de 'golpe do falso comprovante' em Macapá</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/estelionato-policia-recupera-carro-alvo-de-golpe-do-falso-comprovante-em-macapa.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/estelionato-policia-recupera-carro-alvo-de-golpe-do-falso-comprovante-em-macapa.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/NdF3B1P0Ffhqwqc25C_9Fjmstx4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/f/7/PYSZD6SOOE8D1LmpNcjw/policia-civil-e603b5b812fb7c02be9d9dbb920715ea.jpg" /><br /> ]]>  Civil localizou o veículo e o responsável pelo golpe. Ele confessou o crime. Polícia Civil do Amapá recuperou carro alvo de estelionato pelas internet
Polícia Civil/Divulgação
Uma vítima de estelionato conseguiu recuperar o carro roubado após cair no 'golpe do falso comprovante de depósito' em Macapá. A Polícia Civil do Amapá localizou o veículo em uma oficina de sucata e identificou um dos responsáveis pelo golpe. Ele confessou o crime.
De acordo com a polícia, a vítima havia anunciado a venda do veículo em uma rede social. O estelionatário viu o anúncio, entrou em contanto e fez a negociação.
Ao invés de fazer o depósito do valor negociado, ele enviou um comprovante falso e logo em seguida mandou um guincho buscar o veículo.
Quando a vítima olhou a conta, o valor não havia sido creditado. Ela desconfiou e registrou um boletim de ocorrência.
A Polícia Civil investigou o caso e encontrou o veículo em uma oficina de sucata no distrito do Coração, na Zona Oeste da capital. Segundo o delegado Leonardo Fabrício, o responsável foi localizado e confessou o crime.
"Ouvimos o dono da oficina e o motorista do guincho. Conseguimos identificar uma pessoa que acompanhou o guincho e fez a venda do veículo. Ele confessou tudo e disse que foi o segundo carro que vendeu", detalhou Fabrício.
Uma segunda pessoa é investigada pelo envio do comprovante de depósito falso. Todos os envolvidos serão responsabilizados e devem responder criminalmente, de acordo com delegado.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/NdF3B1P0Ffhqwqc25C_9Fjmstx4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/f/7/PYSZD6SOOE8D1LmpNcjw/policia-civil-e603b5b812fb7c02be9d9dbb920715ea.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 21:19:17 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Policiais rodoviários encontram quase 250 porções de drogas com motoqueiro em Macapá</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/policiais-rodoviarios-encontram-quase-250-porcoes-de-drogas-com-motoqueiro-em-macapa.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/policiais-rodoviarios-encontram-quase-250-porcoes-de-drogas-com-motoqueiro-em-macapa.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/6aIYXEX7UXjlwBQ5yIRs5cyS7y0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/C/ZY1qgFRUuWqGxHCkShgw/whatsapp-image-2021-07-08-at-11.28.49-1-.jpeg" /><br /> ]]>  Motocicleta foi interceptada pela PRF na BR-210 e abordagem ocorreu dentro do bairro Brasil Novo. Drogas estavam com motoqueiro abordado pela polícia
PRF/Divulgação
A Polícia Rodoviária Federal (PRF) do Amapá abordou um motoqueiro em Macapá e encontrou com ele quase 250 porções de maconha e crack. Ele foi interceptado pela equipe na BR-210 por estar numa motocicleta com as mesmas características de um veículo usado por um assaltante em um estabelecimento comercial na Zona Norte momentos antes.
Conforme a PRF, a abordagem já aconteceu na tarde de quarta-feira (7) dentro do bairro Brasil Novo, também na Zona Norte. Durante a busca pessoal, os policiais localizaram na cintura dele 129 porções de maconha e 117 de crack.
LEIA TAMBÉM: Em veículo que trafegava devagar na BR-210, PRF apreende meio quilo de crack e de supermaconha
Aos policiais, ele falou que estava indo entregar a droga para uma pessoa em um carro próximo ao local da abordagem e que receberia R$ 700 por isso.
O homem foi preso em flagrante pelo crime de tráfico de drogas e apresentado ao Centro Integrado de Operações em Segurança Pública (Ciosp) do bairro Pacoval, junto com a motocicleta que não tinha restrição por furto ou roubo. O caso foi encaminhado para investigação da Polícia Civil.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP:
r </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/6aIYXEX7UXjlwBQ5yIRs5cyS7y0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Q/C/ZY1qgFRUuWqGxHCkShgw/whatsapp-image-2021-07-08-at-11.28.49-1-.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 20:46:32 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>De canoa e remo, morador de quilombo no Amapá recolhe de rio quilos de lixo a cada 5 dias</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/natureza/amazonia/noticia/2021/07/08/de-canoa-e-remo-morador-de-quilombo-no-amapa-recolhe-de-rio-quilos-de-lixo-a-cada-5-dias.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/natureza/amazonia/noticia/2021/07/08/de-canoa-e-remo-morador-de-quilombo-no-amapa-recolhe-de-rio-quilos-de-lixo-a-cada-5-dias.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/JBvipMstvgTXzDt702LkrinlkoA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/e/A4inDwQd2k2zXBezvmwg/whatsapp-image-2021-07-07-at-20.33.47.jpeg" /><br /> ]]>  Ação quase solitária tenta lutar contra hábitos que poluem o meio ambiente na Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Curiaú. À remo mesmo: morador recolhe de canoa lixo deixado por visitantes no Curiaú
No balneário que fica dentro da Área de Proteção Ambiental (APA) do Rio Curiaú, no Amapá, a cada 5 dias, o serviços gerais Amauri Silva recolhe quilos e quilos de resíduos sólidos deixados por banhistas. A atitude quase que solitária tenta lutar contra hábitos que poluem o meio ambiente na região que também é área de quilombo.
A poluição da água é um grave problema já que os resíduos descartados de forma irregular causam um grande prejuízo à saúde da população de humanos e também de fauna e flora.
“Eles não tem assim um pouco de consciência de que um rio desse, belo, da natureza, que a gente tem que ter cuidado com ele. Se a gente tiver o cuidado, manter, proteger, limpar, levar e colocar nosso lixo no local certo, preserva por muitos anos para nossos filhos, netos, bisnetos e assim em diante”, comentou Amauri.
De canoa e remo, morador de quilombo no Amapá recolhe de rio quilos de lixo a cada 5 dias
Joy Silva/Rede Amazônica
Foi justamente pensando nessa preservação do Curiaú que o Amauri deu início a um projeto de limpeza na área de banho. A meta dele é manter tudo limpo para que a beleza do local seja mais valorizada.
Com uma canoa ele percorre o balneário recolhendo os objetos jogados na água pelos frequentadores e também os que são deixados no solo.
“Nós vimos ao redor do deck e dos bares e a quantidade de lixo era surpreendente. Então nós começamos a fazer esse trabalho comunitário, entre eu e a Marcione lá do bar. E de 5 em 5 dias estamos vindo nesse período de férias. Essa já é a segunda canoa. Na sexta-feira uma canoa ficou mais cheia do que essa. Mas só com essa daqui você já vê a quantidade de lixo que tem”, destacou.
Iniciativa recolhe resíduos no Rio Curiaú
Joy Silva/Rede Amazônica
São diversos os lixos encontrados, que vão desde garrafas plásticas, garrafas de vidro, latinhas, sacolas até pedaços de isopor, além de outros objetos “esquecidos” por quem vai ao local. Ele também conta com a parceria de outros moradores e trabalhadores que tentam conscientizar quem usa o espaço.
“Esse lixo aqui não combina com a beleza dessa paisagem belíssima que nós temos aqui. Cuide, preserve”, pediu a empresária Marcione Leite.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/JBvipMstvgTXzDt702LkrinlkoA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/e/A4inDwQd2k2zXBezvmwg/whatsapp-image-2021-07-07-at-20.33.47.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 20:29:40 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Acusado de matar caseiro e roubar R$ 10 mil é preso após sair de culto no interior do AP</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/acusado-de-matar-caseiro-e-roubar-r-10-mil-e-preso-apos-sair-de-culto-no-interior-do-ap.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/acusado-de-matar-caseiro-e-roubar-r-10-mil-e-preso-apos-sair-de-culto-no-interior-do-ap.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/GLNTsIaqU1mYpcZoqPG6f5nT36I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/d/B/WVd7ByQE2WhUjIkjKvuQ/policia-civil-5ffdc96a1d75fb242cdd9701e9108d08.jpg" /><br /> ]]>  Latrocínio ocorreu em 5 de dezembro de 2020. Homem já havia sido preso em abril e confessou a autoria do crime. Acusado de latrocínio é preso pela 2ª vez ao sair de culto em uma igreja, no interior do AP
Polícia Civil/Divulgação
A Polícia Civil do Amapá prendeu pela segunda vez um homem, de 26 anos, que responde pelo latrocínio - roubo seguido de morte - de um caseiro ocorrido em Ferreira Gomes, distante 137 quilômetros de Macapá. De acordo com a polícia, ele estava foragido e foi preso após participar de um culto em uma igreja.
O homem já havia se apresentado e confessado o crime em abril. Na ocasião, ele foi preso temporariamente. Com o avanço das investigações, a polícia decidiu pela prisão preventiva, entretanto, ele não foi encontrado.
De acordo com a polícia, foi difícil descobrir o paradeiro do acusado, e após intensas buscas, um agente conseguiu se infiltrar na igreja que ele frequentava e cumpriu o mandado de prisão preventiva na terça-feira (6).
Relembre o caso 
A morte do caseiro aconteceu em 5 de dezembro de 2020 quando a vítima foi atingida com um tiro no local em que trabalhava. O corpo foi encontrado dois dias depois após familiares não conseguirem contato com ele.
Um casal foi considerado suspeito e se apresentaram na delegacia. O homem, de 26 anos, confessou autoria do crime à delegada e a mulher, de 22 anos, revelou que usou o dinheiro e o celular roubados pelo marido.
Além da execução, a polícia registrou o roubo de R$ 10 mil em espécie do local, além de eletrônicos, como televisão, celular e monitor. O casal investigado trabalhava num terreno vizinho também como caseiros.
A delegada Tainá Cavalcante detalhou os suspeitos sabiam que o caseiro tinha a quantia em dinheiro. Em depoimento, confessaram envolvimento com o latrocínio.
“Na delegacia, o homem confessou o crime e a mulher disse que só gastou o dinheiro que o marido deu a ela e utilizou o celular subtraído da vítima. As investigações continuam para que cada indivíduo envolvido seja responsabilizado criminalmente na medida de sua culpabilidade", completou a delegada.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/GLNTsIaqU1mYpcZoqPG6f5nT36I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/d/B/WVd7ByQE2WhUjIkjKvuQ/policia-civil-5ffdc96a1d75fb242cdd9701e9108d08.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 20:28:16 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Em Macapá, prefeitura identifica pessoas vacinadas com 3 doses contra a Covid-19</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/em-macapa-prefeitura-identifica-que-3-pessoas-foram-vacinadas-com-3-doses-contra-a-covid-19.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/em-macapa-prefeitura-identifica-que-3-pessoas-foram-vacinadas-com-3-doses-contra-a-covid-19.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Rb_aBNGW3E0Q3_G49-ul_pluHsg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/c/8LRS16SfOyhp6e9jSwZw/janssen-junior.jpeg" /><br /> ]]>  Aplicações foram checadas durante cruzamento de dados dos cadastros. Usuários devem ser denunciados ao Ministério Público do Amapá para investigação. Cruzamento de dados aponta que 3 pessoas tomaram mais de 2 doses contra a Covid-19
A prefeitura de Macapá informou que, num cruzamento de dados, identificou três pessoas que foram vacinadas três vezes contra a Covid-19. Os usuários, que já haviam recebido duas doses da AstraZeneca ou CoronaVac, teriam recebido mais uma dose da vacina da Janssen. Os nomes não foram divulgados.
Ainda de acordo com a prefeitura, as aplicações da vacina da Janssen no trio ocorreram no “Dia D” de vacinação que era voltado para os profissionais da educação, promovido pelo governo do Estado, no dia 26 de junho.
O problema ficou de ser denunciado ao Ministério Público (MP) do Amapá. O titular da Superintendência de Vigilância em Saúde (SVS), Dorinaldo Malafaia, declarou que essa é uma nova modalidade de "fura-fila", que o Estado pode prestar auxílio jurídica para responsabilizar os que burlam a vacinação.
Ele pontuou ainda que os municípios estão passíveis de ter esse problema em função de como ocorre hoje a alimentação dos dados da campanha no sistema do Ministério da Saúde.
Vacina Janssen contra a Covid-19
Júnior Aguiar/Secom
Em Macapá, quem busca a vacina apresenta alguns documentos e é imunizado caso integre o grupo que tenha sido convocado pela prefeitura. Só depois é que as informações são preenchidas manualmente numa plataforma on-line do Ministério da Saúde.
O Município identificou o problema quando cruzou as informações das fichas de vacinação manuais enviadas pelo governo estadual com os dados já cadastrados no sistema do Plano Nacional de Imunização (PNI).
"Iremos denunciar no MP essas pessoas e elas terão que responder civilmente e criminalmente, porque estão burlando uma determinação do Ministério da Saúde que não autoriza em momento algum uma mistura de vacinas", disse a secretária de Saúde de Macapá, Karlene Lamberg.
Karlene Lamberg, secretária de Saúde de Macapá
Victor Vidigal/G1
A titular da Secretaria Municipal de Saúde (Semsa) também ressaltou que não há comprovação científica de que uma terceira dose proporciona mais proteção ou risco à saúde do vacinado. Além disso, a prática atrasa a imunização das demais pessoas.
"Você está tirando a dose de uma pessoa que ainda não recebeu e está recebendo uma terceira dose. Por isso será oferecido ao MP-AP a denúncia que tiveram tal prática", disse.
O Ministério da Saúde não autoriza o recebimento de uma vacina diferente da que foi ofertada na 1ª dose, ou seja, mistura de imunizantes.
As vacinas da AstraZeneca e Pfizer são aplicadas em 2 doses, com intervalo de 90 dias entre elas; a da CoronaVac também é feita em duas etapas, no entanto com intervalo menor, de 2 a 4 semanas. Já a Janssen é aplicada em dose única, não sendo necessária a dose de reforço.
"Todos nós estamos, infelizmente, passíveis dessa possibilidade de burla. O Estado tem ajudado os municípios no que diz respeito a alimentação de sistemas. Contamos com a compreensão da população e adesão para que a gente não tenha mais problemas de improbidades que são cometidas muitas vezes por cidadãos que infelizmente não entendem a necessidade de organizar e de contribuir com o processo de vacinação", pontuou o titular da SVS.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/Rb_aBNGW3E0Q3_G49-ul_pluHsg=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/c/8LRS16SfOyhp6e9jSwZw/janssen-junior.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 18:45:50 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Falso médico é preso pela polícia no AP após CRM identificar que ele atuava sem diploma</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/falso-medico-e-preso-pela-policia-no-ap-apos-crm-identificar-que-ele-atuava-sem-formacao.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/falso-medico-e-preso-pela-policia-no-ap-apos-crm-identificar-que-ele-atuava-sem-formacao.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/TC3E7uXzwVfnzBaQtMZR6AuvWAU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Z/z/T6j87RQpevMQNAX24wxg/whatsapp-image-2021-07-08-at-11.03.37.jpeg" /><br /> ]]>  Mandado de prisão preventiva foi cumprido nesta quinta-feira (8), na sede do Conselho, quando ele iria retirar carteira de médico após decisão judicial. Falso médico é preso no Amapá após se inscrever no CRM sem diploma
Um homem, que conseguiu na Justiça a inscrição provisória no Conselho Regional de Medicina do Amapá (CRM-AP), foi preso pela Polícia Civil na manhã desta quinta-feira (8). O mandado de prisão preventiva foi cumprido depois que o próprio conselho checou que ele apresentou diploma falsificado e não concluiu a formação na área.
A detenção aconteceu quando ele iria fazer a retirada da carteira profissional de médico. O homem não quis gravar entrevista no momento da prisão. Não foi a primeira vez que ele foi preso com documentos falsos. O homem também já foi investigado por exercício ilegal da medicina no Pará (leia mais abaixo).
LEIA MAIS: Falso médico diz que pagou R$ 60 pelo diploma; ele já havia sido preso no Pará e atuou por 3 anos no Mais Médicos
Falso médico é preso pela polícia no Amapá após CRM identificar que ele atuava sem formação
CRM-AP
Conforme o CRM-AP, a Justiça determinou no dia 22 de junho a inscrição provisória do falso médico nos quadros na instituição no prazo de 10 dias, sem a necessidade de submissão ao Exame Nacional de Revalidação de Diplomas Médicos (Revalida).
Na secretaria do CRM, o homem apresentou documentos que indicavam que ele é natural de Marabá (PA), e uma declaração de que ele atuou entre 2017 e 2020 como médico intercambista do Projeto Mais Médicos Para o Brasil no município de Ourilândia do Norte, no Pará.
Além disso, também foi apresentado o diploma de graduação em medicina na Universidad Nacional Ecológica, da Bolívia. O CRM-AP detalhou que entrou em contato com a instituição de ensino boliviana, que informou por meio de e-mail que o diploma não é verdadeiro. 
Ainda de acordo com o que a universidade informou ao Conselho, o homem começou a estudar lá, mas não concluiu o curso.
Ele foi levado para o Ciosp do Pacoval nesta quinta-feira
CRM-AP
Por isso, o CRM-AP procurou a polícia para apurar o exercício ilegal da medicina, a utilização de documento falso e outros crimes, o que resultou com a detenção preventiva dele nesta quinta-feira. 
A prisão foi realizada pelo delegado Estefano Santos, Divisão de Repressão às Ações Criminosas Organizadas (Draco). Ele foi conduzido para o Centro Integrado de Operações em Segurança Pública (Ciosp) do bairro Pacoval para ser ouvido.
O Conselho acrescentou que a Justiça já foi comunicada acerca da situação do falso médico para que seja revogada liminar concedida e assim tornado sem efeito o registro concedido por ordem judicial.
Preso no Pará
Ele chegou a ser preso preventivamente em 2014, no interior do Pará, também após usar documentos falsos para atuar nessa profissão, inclusive usando registro profissional de um outro médico de Mato Grosso do Sul. 
Um inquérito policial também foi aberto contra ele no mesmo município, em Abel Figueiredo, pela acusação de ser o responsável pela morte de um bebê durante um procedimento de parto no mesmo ano.
Falso médico é preso quando iria retirar carteira profissional no CRM Amapá
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/TC3E7uXzwVfnzBaQtMZR6AuvWAU=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/Z/z/T6j87RQpevMQNAX24wxg/whatsapp-image-2021-07-08-at-11.03.37.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:41:06 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Operação leva órgãos a fiscalizarem atuação de postos de combustíveis no Amapá</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/operacao-leva-orgaos-a-fiscalizarem-atuacao-de-postos-de-combustiveis-no-amapa.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/operacao-leva-orgaos-a-fiscalizarem-atuacao-de-postos-de-combustiveis-no-amapa.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/oHsDMRm24VSsP32RubDofcZAXSk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/V/Z/QQtQuHS7Oo7BarRWBFSg/whatsapp-image-2021-07-08-at-09.45.07.jpeg" /><br /> ]]>  'Petróleo Real' é comandada pela Polícia Civil nesta quinta-feira (8). 'Petróleo Real': postos de combustíveis são fiscalizados no AP pela polícia, Procon e Ipem
Foi deflagrada no Amapá a operação "Petróleo Real", nesta quinta-feira (8), com o objetivo de fiscalizar adulterações em combustíveis e outras possíveis irregularidades relativas à segurança, aos preços ou na estrutura dos postos.
Operação leva órgãos a fiscalizarem atuação de postos de combustíveis no Amapá
Jorge Júnior/Rede Amazônica
A operação é comandada no estado pela Polícia Civil e conta com integração de fiscais do Instituto de Defesa do Consumidor (Procon), e do Instituto de Pesos e Medidas (Ipem).
"O objetivo da operação é a fiscalização dos postos de gasolina, a verificação da qualidade e quantidade de combustível, o acesso à informação do consumidor, a disposição da segurança de extintores, etc. A operação tem início hoje e amanhã [9] à tarde apresentaremos o balanço geral dela", falou o delegado Fábio Araújo, do Departamento de Polícia Especializada (DPE).
Operação 'Petróleo Real' conta com agentes da Polícia Civil, Ipem e Procon
Polícia Civil/Divulgação
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/oHsDMRm24VSsP32RubDofcZAXSk=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/V/Z/QQtQuHS7Oo7BarRWBFSg/whatsapp-image-2021-07-08-at-09.45.07.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 14:13:12 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Governador torna sem efeito nomeação do deputado federal Luiz Carlos para a Agência Amapá</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/governador-torna-sem-efeito-nomeacao-do-deputado-federal-luiz-carlos-para-a-agencia-amapa.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/governador-torna-sem-efeito-nomeacao-do-deputado-federal-luiz-carlos-para-a-agencia-amapa.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Dr94ZxIJBVc93Sg7gi39nrS8hsc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/d/6/cGua26S2qXY1K7Yrcx1w/whatsapp-image-2021-07-04-at-12.47.23.jpeg" /><br /> ]]>  Novo decreto saiu três dias após a posse como diretor-presidente da agência. Governo justificou que a ação foi 'necessária para adequações jurídicas'. Luiz Carlos foi empossado no sábado (3) pelo governador Waldez (de azul) e novo decreto saiu três dias depois
Fabiano Menezes/Divulgação
O governador Waldez Góes (PDT) tornou sem efeito o decreto que nomeou o deputado federal Luiz Carlos (PSDB) como diretor-presidente da Agência de Desenvolvimento Econômico do Amapá (Agência Amapá). A medida aconteceu na terça-feira (6), três dias após a nomeação e posse.
O chefe do Executivo estadual também tornou sem efeito a exoneração de Tânia Maria Miranda, que estava na presidência do órgão desde 2018. Conforme o governo, em nota ao G1, a ação foi "necessária para adequações jurídicas". Não foi informado no entanto se a movimentação no secretariado vai continuar após essas adequações.
G1: governador torna sem efeito a nomeação de deputado federal para a Agência Amapá
A posse do deputado federal ocorreu no sábado (3) e só no dia seguinte ele viajou rumo à Brasília para dar entrada em questões burocráticas para deixar vaga a cadeira na Câmara dos Deputados. Mas Luiz Carlos informou que já havia comunicado o Parlamento sobre a saída.
Quem ficou de assumir a vaga dele foi o primeiro suplente, Pedro Da Lua (PSDB), que comemorou o novo cargo nas redes sociais. Da Lua já ocupou, entre 2015 e 2018, vaga de deputado estadual na Assembleia Legislativa do Amapá.
(Da esq. à dir.) Vereador Bruno Santos, deputado federal Luiz Carlos, vereador Odilson Nunes e Pedro da Lua, ambos do PSDB, durante posse no sábado (3)
Instagram/Reprodução
No mesmo evento, também foi empossado o novo diretor-presidente da Fundação da Criança e do Adolescente (Fcria), vereador Odilson Nunes (PSDB). Ele deixou a vaga na Câmara Municipal de Macapá para o vereador Bruno Santos (PSDB), que já estava no cargo desde março, quando tomou posse em função de uma licença do vereador Odilson.
Luiz Carlos cumpriu agenda em Brasília esta semana e retorna ao estado nesta quinta-feira (8). O G1 não conseguiu falar com o deputado.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/Dr94ZxIJBVc93Sg7gi39nrS8hsc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/d/6/cGua26S2qXY1K7Yrcx1w/whatsapp-image-2021-07-04-at-12.47.23.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 12:28:18 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Homem é executado com vários tiros dentro de casa em periferia de Santana, no AP</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/homem-e-executado-com-pelo-menos-5-tiros-dentro-de-casa-em-periferia-de-santana-no-ap.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/homem-e-executado-com-pelo-menos-5-tiros-dentro-de-casa-em-periferia-de-santana-no-ap.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/PGTf7vB_G8xmlKDJylfl8dlf13M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/9/PZwSErTYqqv2ZDplRhLw/whatsapp-image-2020-08-28-at-09.19.32.jpeg" /><br /> ]]>  Crime aconteceu na madrugada desta quinta-feira (8) no bairro Nova União. Vítima não foi identificada.  Sede do 4º Batalhão da Polícia Militar em Santana
Caio Coutinho/Arquivo G1
Um homem, ainda não identificado, foi morto com vários tiros nesta quinta-feira (8) dentro da casa em que morava no município de Santana, a 17 quilômetros de Macapá. O autor dos disparos fugiu e não foi encontrado pela Polícia Militar (PM).
O assassinato foi registrado pelo Centro Integrado de Operações em Defesa Social (Ciodes) por volta de 1h20 numa área de pontes no bairro Nova União. Na ligação, o denunciante contou que ouviu 5 disparos no local.
Populares não souberam informar para a equipe do 4º Batalhão da PM, responsável pelo atendimento da ocorrência, o que teria ocorrido, apenas que a vítima morava há cerca de 5 meses na residência. 
O Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) foi acionado e constatou a morte do homem ainda no local.
Equipes da PM realizaram buscas pelas redondezas da área de periferia, mas nenhum suspeito do assassinato foi localizado.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/PGTf7vB_G8xmlKDJylfl8dlf13M=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/c/9/PZwSErTYqqv2ZDplRhLw/whatsapp-image-2020-08-28-at-09.19.32.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:58:48 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Sine oferta vagas de emprego para mais de 20 funções no dia 8 de julho em Macapá e no Jari</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/sine-oferta-vagas-de-emprego-para-mais-de-20-funcoes-no-dia-8-de-julho-em-macapa-e-no-jari.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/sine-oferta-vagas-de-emprego-para-mais-de-20-funcoes-no-dia-8-de-julho-em-macapa-e-no-jari.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/t4vS8bPd8ZgF5r4MUnFNo3XGTQc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/2/d/L1w4tRSZiCuVchnecyYg/empregada-domestica.jpg" /><br /> ]]>  Oportunidades são para empregada doméstica, designer gráfico, pedreiro de acabamento, entre outros.  Uma das vagas ofertadas no Sine Amapá é para empregada doméstica
Divulgação
O Sistema Nacional de Emprego no Amapá (Sine-AP) oferta oportunidades de empregos para Macapá, Laranjal do Jari e Porto de Moz (PA). O número de vagas está disponível de acordo com as empresas cadastradas no Sine e são para todos os níveis de escolaridade e experiência.
O Sine recebe pela internet os currículos dos interessados nas vagas. As inscrições e cadastros devem ser feitos através do e-mail destinado para cada cidade (confira o endereço abaixo).
As oportunidades estão disponíveis apenas para o dia divulgado. Veja as vagas disponíveis de acordo com as solicitações das empresas:
Macapá (e-mail: sinetrabalhador@sete.ap.gov.br)
auxiliar administrativo
designer gráfico
empregada doméstica
gerente administrativo
gerente de loja de varejo
gerente comercial
instrutor de auto escola
operador de loja
recepcionista
recepcionista de hotel
operador de empilhadeira
pedreiro de acabamento
promotora de vendas
técnica em laboratório
mecânico automotivo
trabalhador rural
vendedor externo
vendedor interno
vaga para estágio jurídico
assistente financeiro
Laranjal do Jari
gerente de vaga direta
Porto de Moz
supervisor(a) de campo
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/t4vS8bPd8ZgF5r4MUnFNo3XGTQc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/2/d/L1w4tRSZiCuVchnecyYg/empregada-domestica.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 11:51:33 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Feminicídio: morte de empresária completa um ano e processo no AP vai para 3ª audiência virtual</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/feminicidio-morte-de-empresaria-completa-um-ano-e-processo-no-ap-vai-para-3a-audiencia-virtual.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/feminicidio-morte-de-empresaria-completa-um-ano-e-processo-no-ap-vai-para-3a-audiencia-virtual.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/OkWWWD4o6o5pfkRMQFdDyrv_gjc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/3/c/ewt5WNTHKEyeDfi3wf7A/img-1082.jpg" /><br /> ]]>  Ana Kátia Silva morreu com disparo de arma de fogo no peito. Réu do caso, o policial civil Leandro Freitas defende que o tiro foi acidental. Caso Kátia Silva: assassinato de empresária completa um ano e réu ainda não foi julgado
Se passou um ano morte da empresária Ana Kátia Almeida da Silva, de 46 anos, considerada um caso de feminicídio, e, nesse período, não houve responsabilização do autor. Para o mesmo dia em que o crime completa um ano, a Justiça do Amapá agendou a terceira audiência virtual para ouvir testemunhas do caso, nesta quinta-feira (8).
A empresária foi morta baleada em frente a casa de um dos filhos, na Zona Sul de Macapá. O principal suspeito da autoria é um policial civil que ela estava se relacionando. Leandro da Silva Freitas, de 29 anos, foi preso em flagrante, estava baleado no ombro e até nega ter tido a intenção de disparar contra Ana Kátia.
A defesa de Leandro sempre indicou que o disparo foi acidental. Em novembro de 2020, o Juiz Moisés Ferreira Diniz decidiu transformar a prisão preventiva dele em prisão domiciliar.
Família se reúne em memória de 1 ano da morte de Ana Kátia Almeida da Silva
Núbia Pacheco/G1 
As equipes de acusação (contratada pela família da vítima) e de defesa do policial civil reproduziram a morte da empresária no 1º semestre deste ano e há um conflito entre as duas versões para a autoria do crime.
A terceira audiência de instrução agendada para esta quinta-feira acontece às 10h, numa sala virtual em função da pandemia de Covid-19.
Leandro Freitas, policial civil acusado de feminicídio no Amapá
Rede Amazônica/Reprodução
Desde a morte da empresária, a família realiza campanhas em prol do repúdio à violência contra a mulher e protestos pedindo justiça para o caso. As irmãs e amigas de Ana Kátia passaram a integrar movimentos que lutam contra o feminicídio no Amapá.
"A nossa luta aqui é diária, é de amor. A gente sempre pede ajuda, que as pessoas nos acompanhem porque se a gente está fazendo isso, clamando por justiça, e ainda está desse jeito, não sei como seria se não estivéssemos correndo atrás", disse a irmã da empresária, Ana Paula Silva.
Irmãs de Ana Kátia passaram a integrar movimentos que lutam contra o feminicídio no Amapá; Ana Paula Silva está no centro da foto
Núbia Pacheco/G1
A irmã detalhou que a empresária deixou 3 filhos - sendo um deles ainda criança - que sofrem diariamente com a falta da mãe.
Reunidos na casa da mãe de Ana Kátia, familiares e amigos recebem juntos as notícias e decisões judiciais. Nesta quinta-feira, eles se mobilizam para acompanhar a 3ª audiência do processo. A família conta ainda com o apoio de ativistas que lutam pela causa.
"Nós esperamos uma resposta, em nome de Deus será uma resposta positiva para a família da Kátia, sei que não vai trazê-la de volta, mas a luta é nossa e a vitória é de Deus", completou Ana Paula.
Ana Katia Almeida da Silva foi morta a tiros no dia 8 de julho de 2020, em Macapá
Arquivo Pessoal
Entenda o caso
De acordo com a denúncia do MP, o policial civil foi quem matou Ana Kátia Silva com um tiro no peito, em frente à casa do filho da vítima. Eles tinham um relacionamento de cerca de 2 meses, descreveu a polícia.
O crime, que ocorreu no dia 8 de julho de 2020, foi caracterizado desde o início como feminicídio. A perícia apontou que o tiro foi disparado a curta distância, a “queima roupa”.
O policial civil foi preso em flagrante e foi encaminhado para o Centro de Custódia Especial do Zerão, para onde foi levado por decisão da Justiça e também onde foi mantido por negativas de pedido de habeas corpus. Lá ele ficou até novembro de 2020, quando foi autorizada a prisão domiciliar.
Em setembro de 2020, a 1ª Vara do Tribunal do Júri de Macapá determinou a realização de exame de corpo de delito e perícia no celular do policial civil, à pedido da defesa.
Além disso, a Polícia Técnico-Científica (Politec) ficou de avaliar um ferimento em Leandro mencionado pela defesa, para identificar se foi provocado por disparo de arma de fogo e, se sim, qual a trajetória do projétil.
Ao mesmo tempo que Katia foi baleada, o policial também ficou machucado, mas na época do crime não foi esclarecido como ele foi ferido.
Para o advogado Charlles Bordalo, da defesa do policial, as mensagens dos celulares periciados podem esclarecer que os dois não tinham uma relação anterior e que começaram a namorar no dia do crime. Segundo ele, as conversas podem descaracterizar a acusação de feminicídio, classificando somente como homicídio.
Reprodução simulada do crime que vitimou Ana Kátia Silva, em julho de 2020, em Macapá
Victor Vidigal/G1
Reconstituição no local do crime 
A reconstituição no local do crime ocorreu no dia 6 de março, à pedido da defesa da família. O procedimento serviu para contestar a versão de Leandro, que apresentou à justiça uma reprodução simulada em 3D que indica que o disparo foi acidental e feito por um filho de Ana Kátia.
O perito contratado, Eduardo Llanos, falou sobre quais elementos dão indícios de que o tiro que vitimou Kátia foi disparado pelo policial civil.
"Todos os elementos e vestígios deixados a um tiro de curta distância na vítima também precisariam estar presentes no policial, porque ele estava perto da vítima, se o tiro tivesse sido realizado pelo filho da vítima. Mas como estão ausentes, se reduz a uma simples informação: ele é o autor do disparo que vitimou a moça", disse.
Reprodução simulada em 3D do crime que vitimou Ana Kátia Silva, em julho de 2020, em Macapá
Reprodução
Reconstituição em 3D
O parecer técnico produzido digitalmente a pedido da defesa de Leandro, com base no laudo da Politec, foi apresentado em 25 de fevereiro.
O documento tem como conclusão que o crime foi homicídio culposo, pois o disparo teria ocorrido de forma acidental, disparado em uma disputa pela posse da arma de fogo entre o policial e o filho de Ana Kátia, de dentro do veículo do policial civil.
O laudo afirmou ainda que, com base na dinâmica, concluiu-se que o disparo foi efetuado pelo filho da vítima, acidentalmente.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/OkWWWD4o6o5pfkRMQFdDyrv_gjc=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/3/c/ewt5WNTHKEyeDfi3wf7A/img-1082.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 10:58:24 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: 5 dos 16 municípios do Amapá já vacinam quem tem idade a partir de 18 anos</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/covid-19-5-dos-16-municipios-do-amapa-ja-vacinam-quem-tem-idade-a-partir-de-18-anos.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/08/covid-19-5-dos-16-municipios-do-amapa-ja-vacinam-quem-tem-idade-a-partir-de-18-anos.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/LRArjiIw504u_Hazz8vOBmt0T7E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/d/PaVZUNQNGu5XOAfz0Vsw/mazavac.jpg" /><br /> ]]>  Ferreira Gomes passa a atender esse público nesta quinta-feira (8). Confira a situação em cada cidade. Mazagão já vacina o público fora dos grupos prioritários com18 anos ou mais desde o dia 23 de junho
Valdir Júnior/PMZ/Divulgação
Cinco dos 16 municípios do Amapá já ofertam as vacinas contra a Covid-19 para o público em geral, a partir do 18 anos. Nenhum deles é a capital. São eles: Cutias, Serra do Navio, Mazagão, Itaubal e Ferreira Gomes (veja a faixa-etária atendida em cada município mais abaixo).
Covid-19: 5 dos 16 municípios do Amapá já vacina quem tem idade de 18 anos ou mais
Cutias foi o primeiro a ofertar o imunizante para os moradores que estavam fora dos grupos prioritários, no dia 21 de junho. Na mesma semana, Serra do Navio, Mazagão e Itaubal também convocaram o público em geral para a vacinação.
Cutias foi o 1º município do Amapá a imunizar jovens a partir de 18 anos e sem comorbidades contra a Covid-19
Prefeitura de Cutias/Divulgação
A prefeitura de Ferreira Gomes informou ao G1 que passa a atender nesta quinta-feira (8) os residentes do município a partir dos 18 anos. São 11 municípios que atendem a faixa-etária iniciada entre 18 e 30 anos.
A maioria das prefeituras do interior ainda realiza busca ativa em diversas comunidades para atingir o público que não tomou a 1ª dose do imunizante.
Em Macapá, a vacinação segue nesta quinta-feira convocando o público de 39 anos ou mais. Foi anunciado um calendário até sábado (10); veja quem é atendido a cada dia.
Serra do Navio oferta vacina contra a Covid-19 para jovens a partir de 18 anos
Reprodução/Facebook
Veja a faixa etária de vacinação para pessoas fora dos grupos prioritários em todos os municípios para esta quinta-feira
Cutias – 18 anos ou mais, desde 21 de junho;
Serra do Navio – 18 anos ou mais, desde 22 de junho;
Mazagão – 18 anos ou mais, desde o dia 23 de junho;
Itaubal – 18 anos ou mais desde o dia 26 de junho;
Ferreira Gomes – 18 anos ou mais a partir de quinta-feira;
Pedra Branca do Amapari – 25 anos até sexta-feira (9);
Porto Grande – público de 25 anos é atendido até sábado (10);
Vitória do Jari – 25 anos ou mais nesta quinta-feira;
Laranjal do Jari – 27 anos ou mais até sexta-feira;
Amapá – 30 anos ou mais nesta quinta-feira;
Tartarugalzinho – 30 anos ou mais;
Santana – 34 anos ou mais;
Pracuúba – 35 anos ou mais desde quarta;
Macapá – 39 anos ou mais nesta quinta;
Calçoene – a partir de 40 anos, até sexta-feira ou até o término das doses;
Oiapoque – pessoas com 40 anos ou mais até sexta-feira.
Mazagão já vacina o público fora dos grupos prioritários com18 anos ou mais desde o dia 23 de junho
Valdir Júnior/PMZ/Divulgação
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/LRArjiIw504u_Hazz8vOBmt0T7E=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/L/d/PaVZUNQNGu5XOAfz0Vsw/mazavac.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 09:01:36 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Feira improvisada em canteiro central gera impasse; prefeitura planeja realocação</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/feira-improvisada-em-canteiro-central-gera-impasse-prefeitura-planeja-realocacao.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/feira-improvisada-em-canteiro-central-gera-impasse-prefeitura-planeja-realocacao.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Fd6H8KRy48HJsgsRTVu7OhL-Bio=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/8/t/yOYJwCQgKwaVzIF5A4Kg/feirantes-2-2-.jpg" /><br /> ]]>  Prefeitura de Macapá diz que a principal solução encontrada é a realocação dos autônomos para dentro da Feira do Buritizal. Reunião com feirantes deve definir novo espaço fora de calçadas da Zona Sul de Macapá
Feirantes que trabalham na rua em frente a Feira do Agricultor no bairro Buritizal, na Zona Sul de Macapá, participaram de uma reunião nesta quarta-feira (7) e solicitaram uma espaço adequado para comercialização de produtos. A prefeitura informou que está em tratativas para solucionar o caso e que trabalhadores não devem ficar desamparados. 
Os trabalhadores ocupam o canteiro central da Rua Claudomiro de Morais e o estacionamento da feira. A utilização dos espaços é irregular, segundo a prefeitura.
Feirantes solicitaram um espaço adequado durante a reunião
Rede Amazônica
Para resolver o empasse, a prefeitura de Macapá e o governo do Amapá se reuniram com os trabalhadores na tarde desta terça-feira. Os feirantes levaram reclamações e sugestões.
De acordo com Rafael Santos, secretário municipal de trabalho, a principal solução encontrada é a realocação dos autônomos do lado de fora para dentro da Feira do Agricultor.
"Nossa ideia é fazer com que esse feirantes trabalhem de segunda a domingo dentro da feira. Os que já vem dia de terça e quinta-feira continuam nesses dias e os que ficavam lá fora a gente quer trazer aqui pra dentro da feira", afirmou o secretário.
Ivanildo Tiago  trabalha há mais de 10 anos no local e aguarda o novo espaço 
Rede Amazonica
Quem passa pela via observa dezenas de trabalhadores com os objetos nas calçadas. É o caso do Ivanildo Tiago que já trabalha no local há mais de 10 anos.
"A prefeitura disse que ia padronizar, nós fomos em uma reunião e disseram que iam ajeitar as bancas para a gente. Agora trouxeram uma notificação para a gente sair", afirmou Tiago.
Ana Cristina trabalha desde o ano passado em área de calçada
Rede Amazônica 
A Ana Cristina também trabalha no mesmo espaço, desde o ano passado. Ela detalhou que não tem outra alternativa e precisa trabalhar na calçada.
“Todo mundo aqui é mãe e pai de família e a gente não tem um lugar adequado para trabalhar. A gente quer saber como vai ficar a nossa situação, que destino que vão dar pra gente, disse Ana.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/Fd6H8KRy48HJsgsRTVu7OhL-Bio=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/8/t/yOYJwCQgKwaVzIF5A4Kg/feirantes-2-2-.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:12:02 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: Macapá vacina pessoas de 39 anos, metalúrgicos e trabalhadores da construção civil, e outros recebem a 2ª dose</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/covid-19-macapa-vacina-pessoas-de-39-anos-metalurgicos-e-trabalhadores-da-construcao-civil-e-outros-recebem-a-2a-dose.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/covid-19-macapa-vacina-pessoas-de-39-anos-metalurgicos-e-trabalhadores-da-construcao-civil-e-outros-recebem-a-2a-dose.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/VnHcCZatdNo14pJ2u59-6OkgzN0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/0/3Wta8PQVypaVBWBuNF4g/51225315474-73954b57e2-h.jpg" /><br /> ]]>  Públicos recebem imunizantes em 18 postos nesta quinta-feira (7). Confira locais e horários. Vacinação contra a Covid-19 em Macapá
PMM/Divulgação
Macapá continua nesta quinta-feira (8) a vacinação contra a Covid-19 e oferta a 1ª e 2ª doses de imunizantes, para diferentes públicos. Veja a seguir quem foi convocado:
pessoas com 39 anos ou mais (1ª dose) fora dos grupos prioritários;
metalúrgicos e trabalhadores da construção civil, com 18 anos ou mais (1ª dose);
quem deve receber a 2ª da AstraZeneca ou da CoronaVac;
comunidades quilombolas do Curiaú e Casa Grande (2ª dose);
A prefeitura informa que não vai mais detalhar que imunizante estará disponível em cada posto, e que a vacina a ser aplicada depende da disponibilidade. Caso acabem doses do imunizante previsto para os postos, eles podem ser substituídos de acordo com a demanda.
CONFIRA O CALENDÁRIO ANUNCIADO ATÉ SÁBADO (10)
Fora do grupo prioritário e 2ª dose da AstraZeneca
Pessoas que têm 39 anos, nascidas entre 1º de julho e 31 de dezembro, poderão receber a 1ª dose da vacina contra a Covid-19. Também serão atendidas pessoas que buscam a dose de reforço da AstraZeneca.
Imunização acontece das 9h às 15h, nos 8 postos listados abaixo:
Praça Floriano Peixoto (drive-thru);
Praça do Estádio Zerão (drive-thru);
Rodovia do Curiaú (drive-thru);
bairro Marabaixo (drive-thru);
quadra da Igreja Jesus de Nazaré;
anfiteatro da Ueap (ponto fixo);
anfiteatro do Ifap (ponto fixo);
anfiteatro da Unifap (ponto fixo).
Documentos necessários para pessoas a partir de 39 anos: originais e cópias do documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação.
Nestes mesmos locais, a prefeitura oferta a 2ª dose para quem tomou a AstraZeneca há 12 semanas.
Documentos necessários: originais e cópias de um documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da primeira dose aplicada.
Metalúrgicos e trabalhadores da construção civil
Pessoas que atuam nessas profissões na faixa etária a partir de 18 anos são convocadas para a vacinação das 8h às 13h em 6 UBSs. Confira:
UBS Pacoval
UBS Novo Horizonte
UBS Congós
UBS Pedrinhas
UBS Raimundo Hozanan
UBS Brasil Novo
Documentos necessários: originais e cópias de um documento oficial com foto, comprovante de residência, carteira de vacinação, e documento que comprove o vínculo com a empresa.
2ª dose para comunidades quilombolas e ribeirinhas
Macapá convocou também públicos das comunidades Curiaú e Casa Grande para tomar a 2ª dose e completar o ciclo de imunização. A agenda de vacinação é montada em conjunto com a equipe de saúde que atende a comunidade.
Documentos necessários: originais e cópias de um documento de identidade com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da aplicação da primeira dose.
CoronaVac (2ªdose)
Com 2ª dose da CoronaVac são vacinadas as pessoas que tomaram a 1ª dose há no mínimo 21 dias. A imunização deste público acontece nas UBSs Rosa Moita e Cidade Nova, das 8h às 13h.
Documentos necessários: originais e cópias de um documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da primeira dose aplicada.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/VnHcCZatdNo14pJ2u59-6OkgzN0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/O/0/3Wta8PQVypaVBWBuNF4g/51225315474-73954b57e2-h.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 22:19:10 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Incêndio destrói parte de casa de madeira na Zona Sul de Macapá</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/incendio-destroi-parte-de-casa-de-madeira-na-zona-sul-de-macapa.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/incendio-destroi-parte-de-casa-de-madeira-na-zona-sul-de-macapa.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/hr7bdgIVTC4HJe9LGwo-5t3juik=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/C/zhM9yZQRORt5RwrkImWw/incndio.jpg" /><br /> ]]>  Sinistro foi registrado na tarde desta quarta-feira (7), no bairro Jardim Marco Zero. Incêndio destrói parte de casa de madeira na Zona Sul de Macapá
Reprodução
Um incêndio destruiu o pavimento superior de uma casa de dois andares construída em madeira. O caso ocorreu na tarde desta quarta-feira (7), na Zona Sul de Macapá. O Corpo de Bombeiros Militar (CBM) informou que o fogo foi controlado e que não houve feridos graves.
Militares do 4º Grupamento e também da unidade do Centro da cidade foram ao local, que fica no bairro Jardim Marco Zero, para realizar o combate ao incêndio.
Conforme o CBM, houve danos totais no pavimento superior da residência. As causas do sinistro ainda serão investigadas.
Fogo e fumaça chamaram atenção de longe
Reprodução
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/hr7bdgIVTC4HJe9LGwo-5t3juik=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/S/C/zhM9yZQRORt5RwrkImWw/incndio.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 19:46:44 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: Amapá mantém leitos de UTI ativos mesmo com ocupação de menos de 50%</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/covid-19-amapa-mantem-leitos-de-uti-ativos-mesmo-com-ocupacao-de-menos-de-50percent.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/covid-19-amapa-mantem-leitos-de-uti-ativos-mesmo-com-ocupacao-de-menos-de-50percent.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/zIGT5hh-idPw2O0cVE9ABFx4hzA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/R/FrxtMaTmSlQaPa0BNKPw/49975193506-d1199bbae9-c.jpg" /><br /> ]]>  São cerca de 150 leitos direcionados a pacientes graves. Amapá registra redução no número de pessoas internadas com Covid-19
A taxa de ocupação de leitos de Unidade de Terapia Intensiva (UTI) direcionados aos pacientes graves com Covid-19 é de 47% nesta quarta-feira (7), no Amapá. Mesmo com mais de 150 unidades disponíveis, a Secretaria de Estado da Saúde (Sesa) decidiu manter os leitos ativos como retaguarda.
Há um mês, no dia 6 de junho, o número de leitos era o mesmo e a taxa de ocupação era de quase 67%.
Centro Covid do Hospital Universitário (HU) de Macapá, no Amapá
Secom/GEA
Conforme a Sesa, entre 5 de junho e segunda-feira (5) foram contabilizados 5.049 casos e 132 mortes. No mesmo período, só que um mês antes, entre maio e junho, foram confirmados 5.932 casos e 148 mortes. Ou seja, houve uma leva diminuição no número bruto de casos e mortes confirmadas em função da pandemia.
"Nós temos uma redução de 39% em comparação com a semana epidemiológica anterior a essa última. Nós tivemos uma redução na média de casos e na última semana epidemiológica nós tivemos 12 óbitos. Esse é o menor número de óbitos por semana epidemiológica desde outubro do ano passado. São situações desafiadoras, a pandemia ainda não acabou, mas isso é fruto das medidas de prevenção da vida que foram implementadas, as fiscalizações e principalmente a vacinação", declarou o secretário Juan Mendes.
No início do ano, por exemplo, o estado chegou a registrar uma lista de espera de leitos. A mudança do cenário em julho, para o secretário, gera um novo desafio.
"Nós temos mais de 350 leitos dedicados à Covid. Nossa taxa de ocupação de leitos de UTI hoje é de 47%. É a menor taxa desde novembro do ano passado. Entre os clínicos, a taxa é de 43%. Então esse legado de pandemia que nós estamos vivenciando gera um novo desafio, para direcionar parte desses leitos num plano de desmobilização muito bem colocado, quando tivermos segurança para isso", comentou.
Confira a entrevista completa a seguir:
Secretaria de Saúde do Amapá registra redução na taxa de ocupação de leitos de UTI Covid
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/zIGT5hh-idPw2O0cVE9ABFx4hzA=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/R/FrxtMaTmSlQaPa0BNKPw/49975193506-d1199bbae9-c.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 17:22:27 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Novo Ciosp passa a funcionar no Macapaba para registrar crimes no extremo Norte de Macapá</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/novo-ciosp-passa-a-funcionar-no-macapaba-para-registrar-crimes-no-extremo-norte-de-macapa.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/novo-ciosp-passa-a-funcionar-no-macapaba-para-registrar-crimes-no-extremo-norte-de-macapa.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/wFrMGexOx2n5ixBQW2wYuIsyN3Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/R/Qzf7sARFeWC90kv5VF8w/51286746779-6b21d1f1e4-o.jpg" /><br /> ]]>  Prédio abriga as 7ª e a 8ª Delegacia de Polícia Civil, além da Homicídios. Obra foi orçada em mais de R$ 2,1 milhões. Ciosp Macapaba pretende dar mais segurança e reduzir criminalidade na Zona Norte de Macapá
Um novo Centro Integrado de Operações em Segurança Pública (Ciosp) passou a funcionar em Macapá, no Conjunto Habitacional Macapaba. O local abriga as 7ª e 8ª Delegacias de Polícia Civil, além da Delegacia de Homicídios, e será responsável por todos os registros de crimes do extremo Norte da cidade.
Orçada em mais de R$ 2,1 milhões, a obra teve recursos estaduais, de emendas de parlamentares do Amapá no Senado Federal e dos Fundos de Segurança e Penitenciário Nacional. O prédio foi inaugurado na última sexta-feira (2).
Mesmo com o novo espaço, os Ciosps do Pacoval e Congós continuam em funcionamento. Já o Ciosp do bairro Novo Horizonte, na Zona Norte, passará por reforma. No período da obra, a equipe trabalhará na unidade do Macapaba.
Parte interna do Ciosp do Macapaba
GEA/Divulgação
O prédio novo contém salas destinadas a delegados, oficiais, para advogados, Polícia Técnico-Científica (Politec), para atendimento especializado a vítimas de violência doméstica, cartório, celas e depósito para material apreendido.
Atualmente, são cerca de 150 mil moradores na Zona Norte de Macapá. Desses, 25 mil estão concentrados nas regiões chamadas de Macapaba 1 e 2. Segundo o coordenador do Ciosp do Macapaba, o delegado Ericláudio Alencar, a unidade fará a segurança de toda essa população.
"Agora o cidadão que vive no Macapaba já tem um Ciosp a sua disposição, onde são feitos os registros das ocorrências, onde são feitas as investigações e a 7ª e 8ª DP são responsáveis por toda a Zona Norte de Macapá, até o quilômetro 50, na AP-070, e a Delegacia de Homicídios que vai trabalhar na elucidação dos crimes de homicídios", detalhou.
Sala para atendimento a vítimas de violência doméstica
GEA/Divulgação
Além do fortalecimento da segurança pública, o novo prédio também marca a realização de dois projetos sociais no Macapaba 1 e 2: "Caminhos do Amanhã" e "Viva o Atletismo", para promoção, respectivamente, do empreendedorismo feminino e do esporte às crianças e adolescentes.
"Vamos fazer um trabalho grande, não só policial. Pretendemos organizar essa sociedade através da Associação de Moradores, dos conselhos comunitários de segurança e também trabalhando com a educação, para que a gente dê não só segurança, mas cidadania a esse cidadão", disse o delegado. 
Investimento na segurança pública 
A construção do Ciosp Macapaba faz parte do pacote de investimentos de mais de R$ 126 milhões na segurança pública do Amapá. A unidade pertence ao complexo de segurança do habitacional, que também possui a Unidade de Policiamento Comunitário (UPC) do Macapaba, que é administrada pela Polícia Militar (PM), e um prédio do Corpo de Bombeiros.
Entre as obras incluídas no pacote, já foram entregues novos prédios para o:
1º Batalhão da Polícia Militar, no Conjunto Habitacional São José;
Batalhão de Policiamento Rodoviário Estadual (BPRE);
Polícia Técnico-Científica de Santana;
Delegacia de Mazagão;
Delegacia de Infância e Juventude, em Santana;
Quartel do 12º Batalhão, no distrito do Carnot, em Calçoene.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/wFrMGexOx2n5ixBQW2wYuIsyN3Q=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/T/R/Qzf7sARFeWC90kv5VF8w/51286746779-6b21d1f1e4-o.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 16:07:13 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Macapá libera funcionamento de miniboxes e supermercados até as 22h; veja novo decreto</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/macapa-libera-funcionamento-de-miniboxes-e-supermercados-ate-as-22h-veja-novo-decreto.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/macapa-libera-funcionamento-de-miniboxes-e-supermercados-ate-as-22h-veja-novo-decreto.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/i-GSPBgo1JMG74AzVmicQ1rmQz0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/H/R/NPQq4VTzmshrAkPqNH7g/whatsapp-image-2018-12-24-at-14.37.13.jpeg" /><br /> ]]>  Igrejas e templos religiosos também tiveram horário ampliado até 23h. Medidas são válidas até 20 de julho.  Movimentação em supermercado de Macapá, antes da pandemia 
Larissa Emille/Arquivo Pessoal
A prefeitura de Macapá divulgou um novo decreto de medidas restritivas de combate à Covid-19. O documento libera, a partir desta quarta-feira (7), o funcionamento de miniboxes, mercantis, atacarejos e supermercados das 7h às 22h - antes era até as 20h.
CONFIRA O DECRETO DA PREFEITURA
Além disso, igrejas e templos religiosos também tiveram o horário de funcionamento ampliado até as 23h. As medidas são válidas até 20 de julho.
Santuário Nossa Senhora de Fátima em Macapá 
Danillo Borralho/Rede Amazônica
O decreto municipal seguiu o anunciado na terça-feira (6) pelo governo estadual e estendeu o funcionamento de shoppings centers das 10h às 22h - com 50% da taxa de ocupação do estabelecimento.
Seguem em vigor o "toque de recolher" entre 0h e 5h, proibição do consumo de bebida alcoólica nos logradouros, praças e vias públicas, assim como restrição para o estacionamento das 23h às 5h na orla da capital, no entorno do Estádio Zerão e na Cidade do Samba.
Também foi mantida a suspensão do funcionamento de balneários públicos e privados. No entanto, atividades de lazer em clubes e parques aquáticos foram permitidas e podem funcionar de quinta a domingo, das 9h às 18h. 
Confira os principais horários das atividades econômicas:
restaurantes, churrascarias, pizzarias e similares; docerias, lanchonetes, hamburguerias, fast food e similares; sorveterias e pizzarias - de segunda a domingo, de 10h às 23h (presencial) e 8h às 1h (delivery);
shoppings centers, com 50% da taxa de ocupação do estabelecimento - de segunda a domingo, de 10h às 22h;
supermercados e atacarejo, com acesso de uma pessoa por família - de segunda a domingo de 7h às 22h;
lojas de móveis e eletrodomésticos, vestuário informática, eletrônicos e telefonia - de segunda a domingo, de 8h às 19h;
academias de musculação, centro de ginástica, pilates, box de crossfit, escolas de dança - presencial com hora marcada e capacidade máxima de 50%, de segunda a domingo, de 6h às 22h;
prática de esporte coletivo, sendo permitido somente jogos em arenas e quadras, vedado o consumo de bebidas e alimentos e a presença de torcida - de segunda a sábado, de 6h às 22h;
atividades de lazer em clubes, incluindo parque aquático - de quinta a domingo, de 9h às 18h.
Seguem proibidos:
atividades em bares, boates, casas de show, teatros, casas de espetáculos, balneários, praias, eventos;
passeios e festas realizadas em embarcações, ônibus, sítios/terrenos e similares, salões de festas e quaisquer outras áreas de convivência e uso comum em condomínios, associações e congêneres;
consumo de bebida alcoólica em logradouros públicos.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/i-GSPBgo1JMG74AzVmicQ1rmQz0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2018/H/R/NPQq4VTzmshrAkPqNH7g/whatsapp-image-2018-12-24-at-14.37.13.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:47:50 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>PS do Senar abre 90 vagas para curso técnico de nível médio em fruticultura em 3 municípios do AP</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/ps-do-senar-abre-90-vagas-para-curso-tecnico-de-nivel-medio-em-fruticultura-em-3-municipios-do-ap.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/ps-do-senar-abre-90-vagas-para-curso-tecnico-de-nivel-medio-em-fruticultura-em-3-municipios-do-ap.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/7-qGTYjh_7OxBLpLure-tLhGKiw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/h/2/JPCvQXQ0eBbHOeqqb4ZA/maracuja-sfi.jpg" /><br /> ]]>  Curso é gratuito e com vagas prioritárias para produtor rural ou familiares. Inscrições estão abertas até 16 de julho, pela internet. Inscrições são pela internet e estão abertas até às 23h59 do dia 16 de julho
Divulgação/Prefeitura de São Francisco de Itabapoana
O Serviço Nacional de Aprendizagem Rural (Senar) está com inscrições abertas para o preenchimento de 90 vagas gratuitas, para o Amapá, no curso técnico de nível médio em fruticultura. O prazo para se candidatar vai até o dia 16 de julho, pela internet.
VEJA EDITAL COMPLETO
A fruticultura é o ramo da agricultura que tem como foco a produção econômica e racional de frutos em geral, com o intuito de comercializá-los.
As inscrições podem ser feitas por meio deste link. Segundo o edital, o preenchimento das vagas será prioritariamente feito pelos candidatos que são produtores rurais, familiares ou colaborador dele.
Das 90 vagas disponibilizadas para o Amapá, são 30 para cada município contemplado, que são: Calçoene, Itaubal e  Laranjal do Jari. Em todo o Brasil são mais de 700 vagas ofertadas, em 27 polos de apoio.
A seleção consiste na análise do certificado de conclusão do ensino médio, do histórico escolar ou documento oficial equivalente, e dos documentos definidos para a comprovação do público prioritário.
A lista dos candidatos classificados será publicada na internet, no dia 11 de agosto.
O curso terá atividades semipresenciais, com os conteúdos à distância disponibilizados pela Internet, além daqueles executados nos encontros presenciais, nos polos de apoio.
As aulas do curso técnico de nível médio em fruticultura estão previstas para iniciarem em 16 de agosto.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/7-qGTYjh_7OxBLpLure-tLhGKiw=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2017/h/2/JPCvQXQ0eBbHOeqqb4ZA/maracuja-sfi.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 14:06:41 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Dnit prevê asfaltar mais 10 quilômetros da BR-156 e construir 3 pontes até o fim do ano no AP</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/dnit-preve-asfaltar-mais-10-quilometros-da-br-156-e-construir-3-pontes-ate-o-fim-do-ano-no-ap.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/07/dnit-preve-asfaltar-mais-10-quilometros-da-br-156-e-construir-3-pontes-ate-o-fim-do-ano-no-ap.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/3qAQhBy7OebmkkdJHHIyvihnPBs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/0/r/10PQoqRqqgk4qMXA1JfQ/whatsapp-image-2021-03-11-at-16.26.30.jpeg" /><br /> ]]>  Obra iniciou este mês entre os municípios de Calçoene e Oiapoque. Trecho Norte da BR-156 com atoleiros no mês de março; em alguns perímetros, carros não conseguem seguir viajar sem auxílio de máquinas no inverno amazônico
PRF/Divulgação
O Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (Dnit) iniciou neste mês de julho uma obra de terraplanagem, asfaltamento e implantação de pontes de concreto num trecho de 10 quilômetros da BR-156. O perímetro, que fica entre os municípios de Calçoene e Oiapoque, deve ficar pronto até o fim de 2021.
Essa é a segunda obra anunciada este ano na rodovia mais antiga em construção no Brasil. No mês de maio, o Exército enviou militares para iniciar o reconhecimento de outro trecho da BR-156 que vai receber pavimentação. O órgão ficou responsável por terraplanagem no lote 4 do trecho Sul da rodovia, que integra 61 quilômetros de estrada entre Macapá e o Jari.
LEIA MAIS: Exército envia máquinas para reconhecer trecho da BR-156 para pavimentação
Com uma extensão de 812 quilômetros, dos quais 528 não estão asfaltados, a BR-156 é a maior rodovia federal do Amapá em extensão. A pista corta o estado de Norte a Sul, partindo de Laranjal do Jari, na divisa com o Pará, até o Oiapoque, na divisa com a Guiana Francesa. O trecho pavimentado parte de Macapá e vai até Calçoene.
É num perímetro a partir deste município que a obra iniciada este mês vai focar. Conforme o Dnit, após ajustes com a contratada e aporte de recursos da bancada amapaense, foi dado início à construção de pontes e estocagem de insumos para pavimentação do Lote 2 do trecho Norte, com o objetivo de avançar na pavimentação durante o período de estiagem.
Trabalho começou pela implantação da ponte no Igarapé do Amândio
Dnit/Divulgação
Ao longo da obra, que parte do quilômetro 660 até o 670, três pontes que atualmente são de madeira e serão reconstruídas em concreto: Amândio, Inêz e Ranolfo. Foi esta última estrutura que foi danificada em janeiro, o trânsito ficou bloqueado na região por 2 dias inteiros e a reforma da ponte durou quase um mês.
“Estamos em fase de mobilização para terraplenagem e iniciamos os serviços de implantação de pontes como a ponte sobre o Igarapé Amândio, localizada no km 662,06 no município de Calçoene”, informou o departamento, em nota.
Sem asfalto, viajar pelo trecho Norte da BR-156 no inverno amazônico é um transtorno. Em função das chuvas, se formam atoleiros e, em alguns perímetros, os carros não conseguem seguir viajar sem auxílio de máquinas.
Três pontes serão implantadas ao longo dos 10 quilômetros que receberão pavimentação
Dnit/Divulgação
A outra rodovia do estado é a BR-210, que parte da capital até o município de Serra do Navio, onde cerca de 100 quilômetros ainda estão sem asfalto.
Também em nota, o Dnit informou que trabalha para lançar o edital de implantação e pavimentação da BR-210. No mês de junho, os transtornos causados pela falta de asfaltamento dessa rodovia gerou protestos na região Centro-Oeste do Amapá.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/3qAQhBy7OebmkkdJHHIyvihnPBs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/0/r/10PQoqRqqgk4qMXA1JfQ/whatsapp-image-2021-03-11-at-16.26.30.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 09:02:35 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: Mais de 130 profissionais das forças de segurança se recusaram a tomar vacina no AP</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/covid-19-mais-de-100-profissionais-das-forcas-de-seguranca-se-recusaram-a-tomar-vacina-no-ap.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/covid-19-mais-de-100-profissionais-das-forcas-de-seguranca-se-recusaram-a-tomar-vacina-no-ap.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/-jigkdsLRlr6Qxc2Q9swjij0c3k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/f/M/EwHLXoRtCX6aBBpW8Xgw/whatsapp-image-2021-07-06-at-17.50.26-1-.jpeg" /><br /> ]]>  Servidores da PM e da Guarda Civil de Macapá assinaram o termo de recusa.  Covid-19: Mais de 100 profissionais das forças de segurança recusaram a vacina
No Amapá, 132 integrantes das forças de segurança se recusaram a receber a vacina contra a Covid-19. Todos os profissionais que não aceitaram tiveram que assinar um termo de respaldo às instituições.
A Rede Amazônica apurou os dados junto a algumas instituições contempladas com a vacinação, entre elas: Polícia Militar (PM), Polícia Civil, Corpo de Bombeiros (CBM) e Guarda Civil de Macapá. 
Dos 4 órgãos elencados, a PM e a Guarda Civil foram os que registraram servidores que se recusaram a tomar a vacina. 
Mais de 70 PMs se recusaram a tomar a vacina contra a Covid-19 no Amapá
Jorge Júnior/Rede Amazônica
Dos quase 3,3 mil policiais militares, 76 assinaram o termo e deixaram de se imunizar. Já na Guarda Civil, foram 56 recusas, de um total de 524 servidores, o equivalente a 11% da tropa.
Em relação a Polícia Civil, apenas um agente assinou o termo no qual se recusava a tomar o imunizante, no entanto, ele voltou atrás na decisão e a corporação informou que já vacinou 100% do efetivo com a 1ª dose.
De acordo com o levantamento, apenas o Corpo de Bombeiros não apresentou nenhum termo de recusa, entretanto, dos 1.212 profissionais, 14 deixaram de tomar o imunizante por motivos de saúde e depois conseguiram se vacinar, segundo o CBM.
Vacinação de profissionais de segurança pública e salvamento iniciou em abril
Rafaela Bittencourt/Rede Amazônica
A vacinação das forças de segurança e salvamento contra a Covid-19 iniciou em abril. No 1º dia de imunização foram disponibilizadas 360 doses aos profissionais que atuam na capital.  
Após a ação, o governo passou a reservar para a categoria pelo menos 6% das doses de cada lote recebido no Amapá. 
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/-jigkdsLRlr6Qxc2Q9swjij0c3k=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/f/M/EwHLXoRtCX6aBBpW8Xgw/whatsapp-image-2021-07-06-at-17.50.26-1-.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 01:31:05 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Sine oferta vagas de emprego para mais de 21 funções no dia 7 de julho em Macapá e no Jari</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/sine-oferta-vagas-de-emprego-para-mais-de-21-funcoes-no-dia-7-de-julho-em-macapa-e-no-jari.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/sine-oferta-vagas-de-emprego-para-mais-de-21-funcoes-no-dia-7-de-julho-em-macapa-e-no-jari.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/54ywSUNNslwZJkyocBma0iKEwLI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/W/3WRJl2SsicwcA96JJLgg/5f0765f8-b5a4-4af5-b39e-6cecac1e022a.jpg" /><br /> ]]>  Oportunidades são para recepcionista, camareira de hotel, pedreiro de acabamento, entre outros.  Sine Amapá oferta vagas para a profissão de pedreiro de acabamento
Reprodução/Internet
O Sistema Nacional de Emprego no Amapá (Sine-AP) oferta oportunidades de empregos para Macapá, Laranjal do Jari e Porto de Moz (PA). O número de vagas está disponível de acordo com as empresas cadastradas no Sine e são para todos os níveis de escolaridade e experiência.
O Sine recebe pela internet os currículos dos interessados nas vagas. As inscrições e cadastros devem ser feitos através do e-mail destinado para cada cidade (confira o endereço abaixo).
As oportunidades estão disponíveis apenas para o dia divulgado. Veja as vagas disponíveis de acordo com as solicitações das empresas:
Macapá (e-mail: sinetrabalhador@sete.ap.gov.br)
auxiliar administrativo
camareira de hotel
designer gráfico
gerente administrativo
gerente de loja de varejo
gerente comercial
instrutor de auto escola
operador de loja
recepcionista
recepcionista de hotel
operador de empilhadeira
pedreiro de acabamento
promotora de vendas
técnica em laboratório
mecânico automotivo
trabalhador rural
vendedor externo
vendedor interno
vaga para estágio jurídico
Laranjal do Jari
gerente de vaga direta
Porto de Moz
supervisor(a) de campo
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/54ywSUNNslwZJkyocBma0iKEwLI=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/W/3WRJl2SsicwcA96JJLgg/5f0765f8-b5a4-4af5-b39e-6cecac1e022a.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:44:50 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Covid-19: Macapá vacina pessoas de 39 anos, grávidas e puérperas</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/covid-19-macapa-vacina-pessoas-de-39-anos-e-volta-a-imunizar-gestantes-e-puerperas.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/covid-19-macapa-vacina-pessoas-de-39-anos-e-volta-a-imunizar-gestantes-e-puerperas.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/Xl5yrTX4anWdikxV3WFKzdPhLp0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/F/1AYcRYQcS0VVbASUcJuA/51184929476-9f211f030b-b.jpg" /><br /> ]]>  Públicos recebem imunizantes em 18 postos. Confira locais e horários. Vacinação contra a Covid-19 em Macapá
PMM/Divulgação
Macapá continua nesta quarta-feira (7) a vacinação contra a Covid-19 e oferta a 1ª e 2ª doses de imunizantes, para diferentes públicos. Veja a seguir quem foi convocado:
Pessoas com 39 anos ou mais (1ª dose)
Grávidas, puérperas, pessoas com comorbidades ou deficiência permanente - nova chamada (1ª dose)
AstraZeneca e CoronaVac (2ª dose)
Comunidades Conceição do Macacoari e Retiro Santo Antônio (2ª dose)
A prefeitura informa que não vai mais detalhar que imunizante estará disponível em cada posto, e que a vacina a ser aplicada depende da disponibilidade. Caso acabem doses do imunizante previsto para os postos, eles podem ser substituídos de acordo com a demanda.
Fora do grupo prioritário
Pessoas que têm 39 anos, nascidas entre 1 janeiro e 30 de junho, poderão receber a 1ª dose da vacina contra a Covid-19. Também serão atendidas pessoas que buscam a dose de reforço da AstraZeneca.
Imunização acontece das 9h às 15h, nos 8 postos listados abaixo:
Praça Floriano Peixoto (drive-thru);
Praça do Estádio Zerão (drive-thru);
Rodovia do Curiaú (drive-thru);
bairro Marabaixo (drive-thru);
quadra da Igreja Jesus de Nazaré;
anfiteatro da Ueap (ponto fixo);
anfiteatro do Ifap (ponto fixo);
anfiteatro da Unifap (ponto fixo).
Documentos necessários para pessoas a partir de 39 anos: originais e cópias do documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação.
Documentos necessários para a 2ª dose: originais e cópias do documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da primeira dose aplicada.
Grávidas e puérperas
Gestantes e puérperas sem comorbidades na faixa etária a partir de 18 anos voltam a ser atendidas. A imunização deste público acontecem das 8h às 13h em 6 UBSs. Confira:
UBS Pacoval
UBS Novo Horizonte
UBS Congós
UBS Pedrinhas
UBS Raimundo Hozanan
UBS Brasil Novo
Documentos: originais e cópias de um documento oficial com foto, comprovante de residência, carteira de vacinação, cartão de acompanhamento de gestante e, no caso das puérperas, a certidão de nascimento da criança.
2ª dose para comunidades quilombolas e ribeirinhas
Macapá convocou também públicos das comunidades quilombolas e ribeirinhas de Conceição do Macacoari e Retiro Santo Antônio  para tomar a 2º dose.
Documentos necessários: originais e cópias de um documento de identidade com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da aplicação da primeira dose.
CoronaVac (2ªdose)
Com 2ª dose da CoronaVac são vacinadas as pessoas que tomaram a 1ª dose há no mínimo 21 dias. Imunização deste público acontece nas UBSs Rosa Moita e Cidade Nova, das 8h às 13h.
Documentos necessários: originais e cópias de um documento oficial com foto, comprovante de residência e carteira de vacinação com indicação da primeira dose aplicada.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/Xl5yrTX4anWdikxV3WFKzdPhLp0=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/e/F/1AYcRYQcS0VVbASUcJuA/51184929476-9f211f030b-b.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Wed, 07 Jul 2021 00:26:46 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Eletricista morre após queda de poste em praça no interior do AP</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/eletricista-morre-apos-queda-de-poste-em-praca-no-interior-do-ap.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/eletricista-morre-apos-queda-de-poste-em-praca-no-interior-do-ap.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/M36FTx4mNnAAtbHoeLCkceiqdaY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/J/0/JEIZJOQCuZ5IJmOeM4Vg/whatsapp-image-2021-07-06-at-19.22.45-1-.jpeg" /><br /> ]]>  Trabalhador prestava serviço para uma empresa que faz a instalação de luminárias na cidade de Amapá. Acidente ocorreu na praça Veiga Cabral, na Orla de Amapá
João Ataide/Reprodução
Um eletricista morreu nesta terça-feira (6) após a queda de um poste em uma praça na orla do município de Amapá, no interior do estado. Ricardo Willian dos Reis foi atingido na região da cabeça enquanto prestava serviços para a prefeitura da cidade.
De acordo com o Centro Integrado de Operações de Defesa Social (Ciodes), Reis estava preso ao poste e fazia uso de Equipamento de Proteção Individual (EPI), entretanto, uma parte da estrutura quebrou e durante a queda ele foi atingido gravemente na região da cabeça.
O acidente ocorreu na manhã desta terça-feira. Reis foi socorrido ainda com vida e levado ao Hospital de Amapá, mas não resistiu aos ferimentos e morreu na casa de saúde.
De acordo com a Polícia Militar, o trabalhador prestava serviço para uma empresa que faz a instalação de luminárias no município. A prefeitura de Amapá informou que vai se manifestar por meio de nota sobre o ocorrido.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/M36FTx4mNnAAtbHoeLCkceiqdaY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/J/0/JEIZJOQCuZ5IJmOeM4Vg/whatsapp-image-2021-07-06-at-19.22.45-1-.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 23:52:19 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Macapá deixa de informar quais vacinas da Covid-19 são ofertadas em cada posto; entenda por quê</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/macapa-deixa-de-informar-quais-vacinas-da-covid-19-sao-ofertadas-em-cada-posto-entenda-por-que.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/macapa-deixa-de-informar-quais-vacinas-da-covid-19-sao-ofertadas-em-cada-posto-entenda-por-que.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/VaGdnbT1yyMf-_OxtP_81aRqkks=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/g/B/UmHYCaRiCjDHkvDsjSDA/51258004436-7b3104d70e-o.jpg" /><br /> ]]>  Prefeitura defende que não quer lesar usuário ao buscar dose divulgada e receber outra. Macapá deixa de informar marcas de vacinas disponíveis nos postos de atendimento contra a Covid-19
PMM/Divulgação
Com o avanço da imunização contra a Covid-19, Macapá deixou de informar a marca do imunizante utilizado em cada posto de atendimento. Segundo a Secretaria Municipal de Saúde (Semsa), a decisão foi tomada após analisar que, em dias de muita procura, as doses divulgadas acabaram e precisaram ser substituídas por outros imunizantes.
A medida foi adotada desde junho pela prefeitura da capital. O principal objetivo é evitar que a população se sinta lesada ao buscar uma marca de vacina divulgada e receber outra.
Calendário: veja quais públicos podem ser vacinados até sábado
De acordo com a Semsa, o motivo não está relacionado a possíveis escolhas de vacina por parte do público. A secretaria informou ainda que esse comportamento é pouco frequente na capital do Amapá.
Vacina a ser aplicada vai depender da disponibilidade em cada posto de imunização
PMM/Divulgação
Macapá segue divulgando somente as marcas das vacinas disponibilizadas para pessoas que precisam tomar a segunda dose, para que a população saiba o local correto onde buscá-las.
Para públicos que vão tomar a 1ª dose, a vacina a ser aplicada vai depender da disponibilidade. Caso acabem doses do imunizante previsto para os postos, eles podem ser substituídos de acordo com a demanda.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/VaGdnbT1yyMf-_OxtP_81aRqkks=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/g/B/UmHYCaRiCjDHkvDsjSDA/51258004436-7b3104d70e-o.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 21:07:31 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Centro psicossocial no AP tem prédio com telhado quebrado, cupins e rachaduras; equipe pede novo espaço</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/centro-psicossocial-no-ap-tem-predio-com-telhado-quebrado-cupins-e-rachaduras-equipe-pede-novo-espaco.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/centro-psicossocial-no-ap-tem-predio-com-telhado-quebrado-cupins-e-rachaduras-equipe-pede-novo-espaco.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/5BBX11EsCHsZUZUBOrKvV6_Fp5I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/b/BJiOxRToWDNG84NJMQTg/whatsapp-image-2021-07-06-at-11.12.20-1-.jpeg" /><br /> ]]>  Sesa disse que já iniciou o processo para transferir o Caps Gentileza para outro local. Caps Gentileza: profissionais e pacientes denunciam prédio em condições precárias
Nesta terça-feira (6), o Centro de Atenção Psicossocial (Caps) Gentileza completa 7 anos da inauguração. Porém, não há muito o que comemorar, já que prédio onde funciona, no bairro Jesus de Nazaré, na Zona Central de Macapá, se encontra com problemas estruturais há pelo menos 2 anos.
Médicos, enfermeiros, assistentes sociais, psicólogos, terapeutas e usuários convivem com telhado danificado, em alguns trechos sem forro, goteiras, cupins nas madeiras e rachaduras nas paredes.
O secretário de Estado da Saúde, Juan Mendes, declarou à Rede Amazônica que iniciou há três meses o processo de contratação de um novo espaço e que o Caps que deve passar a realizar atendimentos 24 horas por dia.
"Já havíamos startado um novo processo de contratação há, aproximadamente, três meses para um novo espaço, que trará uma nova característica assistencial. O nosso intuito é que esse Caps vire 24 horas para melhor atender os usuários e dar uma melhor ambiência de trabalho aos profissionais de saúde", afirmou Mendes.
Equipe de profissionais do Caps Gentileza, em Macapá, no dia em que o espaço completa 7 anos
Jorge Júnior/Rede Amazônica
Criado em 2014, o atendimento no Caps deveria ocorrer 24 horas por dia, mas os problemas estruturais não permitem que o serviço seja ofertado a todo momento, como explicou o psicólogo Flávio Neves.
"O Caps é um espaço de convivência, que busca a recuperação psicossocial do nosso usuário. Nesse espaço físico transitam muitas pessoas. Esse transitar não vai mais ser permitido devido à estrutura atual, de iminente queda desse prédio", disse.
Rachadura na parede do prédio do Caps Gentileza
Rede Amazônica/Reprodução
Pensado para ofertar uma série de serviços, como consultas médicas, serviço social, farmácia, oficinas de artes, terapia e assistência social, o local continua realizando atividades mesmo com a estrutura precária e o período de pandemia.
Atualmente, parte das ações ocorrem na modalidade on-line, com 6 grupos para os diferentes públicos atendidos e 1 presencial com no máximo 6 pessoas em lugar aberto. 
A falta de segurança estrutural do prédio, localizado na Avenida Mãe Luzia, foi constatada em 2019 pela Defesa Civil, que na época interditou parcialmente o local.
Usuária do Caps Gentileza, Brenda Menezes
Rede Amazônica/Reprodução
A usuária Brenda Menezes falou sobre a importância do Caps na vida dela e citou alguns dos problemas estruturais que percebe no imóvel.
"A situação é que a estrutura está caindo, tem goteira. Quando nós 'sobe', a parte de cima do teto cai. Eu sou bem acolhida no Caps por todos os profissionais e meus colegas também são daqui. A gente nunca ia imaginar que ia chegar nessa situação, do Caps Gentileza estar desse jeito", afirmou.
Parte do telhado está sem forro e com goteiras no Caps Gentileza 
Rede Amazônica/Reprodução
Ainda segundo o psicólogo do Caps, há pelo menos 4 anos a equipe de profissionais tenta a mudança de prédio. Hoje o local possui três salas (consultório médico, acolhimento e farmácia) e são atendidas, em média, 20 pessoas por dia, das 8h às 11h e das 14h às 17h.
O atendimento é feito através de busca direta, não sendo necessário encaminhamento. Os Caps são unidades de saúde, ligadas ao governo estadual, destinadas a pessoas que padecem de transtornos mentais graves ou severos, para garantia da ressocialização dos usuários.
Cupins em área do Caps Gentileza
Rede Amazônica/Reprodução
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/5BBX11EsCHsZUZUBOrKvV6_Fp5I=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/R/b/BJiOxRToWDNG84NJMQTg/whatsapp-image-2021-07-06-at-11.12.20-1-.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 19:59:46 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Mulher é denunciada pelos irmãos por maltratar filho de 5 anos no AP; menino tinha hematomas</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/mulher-e-denunciada-pelos-irmaos-por-maltratar-filho-de-5-anos-no-ap-menino-tinha-hematomas.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/mulher-e-denunciada-pelos-irmaos-por-maltratar-filho-de-5-anos-no-ap-menino-tinha-hematomas.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/hwj-ah86l8-MvIT7ABVepEFFJUQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/q/I/4M87lbSuOQ9bJzuGZIJA/whatsapp-image-2021-01-08-at-10.43.25.jpeg" /><br /> ]]>  Vítima foi acolhida pelo Conselho Tutelar, enquanto a mãe foi conduzida até a delegacia. Mulher foi presa em flagrante e apresentada no Ciosp do bairro Pacoval, em Macapá
Victor Vidigal/G1
Uma mulher de 44 anos foi presa pela Polícia Militar (PM) do Amapá e apresentada à Polícia Civil por maus-tratos ao próprio filho, de 5 anos. Ela foi denunciada pelos próprios irmãos. O menino, que tinha hematomas pelo corpo, foi acolhido pelo Conselho Tutelar.
O flagrante foi feito por uma equipe do 6º Batalhão da PM, na tarde de segunda-feira (5), no bairro Cidade Nova, na Zona Leste de Macapá.
Conforme a polícia, os irmãos detalharam que a mulher agredia o filho constantemente, além de fazer uso reiterado de álcool e drogas.
O Conselho Tutelar e a PM encontraram o local onde mãe e filho moravam juntos em condições insalubres.
Ela recebeu voz de prisão, resistiu e teve que ser contida pelos policiais. Depois foi apresentada ao delegado plantonista no Centro Integrado de Operações em Segurança Pública (Ciosp) do bairro Pacoval.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/hwj-ah86l8-MvIT7ABVepEFFJUQ=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/q/I/4M87lbSuOQ9bJzuGZIJA/whatsapp-image-2021-01-08-at-10.43.25.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 17:09:48 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Amapá tem ampliado horário de shoppings e restaurantes em novo decreto da pandemia</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/amapa-tem-ampliado-horario-de-shoppings-e-restaurantes-em-novo-decreto-da-pandemia.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/amapa-tem-ampliado-horario-de-shoppings-e-restaurantes-em-novo-decreto-da-pandemia.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/mCkvvVxGDqma6BPAo0P36Q66ouY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/r/8/JHOU0HS0WijxAAHFMuQA/whatsapp-image-2021-05-07-at-13.01.48.jpeg" /><br /> ]]>  Também há redução do tempo do 'toque de recolher'. Regras entraram em vigor nesta terça-feira (6) e valem até 19 de julho. Shopping em Macapá
Victor Vidigal/G1
Nesta terça-feira (6) passou a valer um novo decreto assinado pelo governo do Amapá com regras para enfrentamento da pandemia da Covid-19. Entre as novas medidas, está a flexibilização de atividades econômicas e sociais, com a extensão do horário de funcionamento de shoppings, restaurantes e churrascarias.
Também houve redução do período do "toque de recolher", que agora passou a iniciar à meia-noite e vai até 5h. As novas regras valem até 19 de julho.
CONFIRA O NOVO DECRETO ESTADUAL DA PANDEMIA
TABELA MOSTRA HORÁRIOS POR EMPREENDIMENTO/ATIVIDADE
Vista aérea de Macapá
Maksuel Martins/GEA
Os shoppings centers passam a funcionar das 10h às 22h - antes era até as 21h, com 50% da taxa de ocupação do estabelecimento.
O funcionamento de restaurantes e churrascarias também também foi ampliado em uma hora. Agora, esses locais podem atender das 10h às 23h. O toque de recolher, que antes iniciava às 23h, passa a valer as 0h e segue até 5h, exceto em casos de emergência.
O governo explicou que a flexibilização dos horários das atividades econômicas e sociais se deu por conta da redução nos números da Covid-19 e avanço da vacinação no Amapá. 
De acordo com o Executivo, o estado teve redução de 45,45% nos óbitos e de 30,17% nos infectados pelo novo coronavírus. Além disso, o índice de letalidade é de 1,57 - abaixo da média nacional de 2,79, conforme o governo.
Na rede pública, a taxa de ocupação de leitos de UTI e clínicos é de 48% e 40,24%, respectivamente. Há 14 dias, a taxa de ocupação da UTI era de 78,46%.
Até segunda-feira (5), o Amapá tinha registrado 117.927 casos confirmados, 1.852 óbitos e 97.827 recuperados da doença.
Neste decreto, o Estado também permitiu competições esportivas coletivas em estádios de futebol, ginásios, quadras poliesportivas e praças. Os eventos podem ocorrer das 6h às 22h, mas sem a presença de público e sem consumo de bebidas alcoólicas.
Jogo de futebol em praça de Macapá
Rosivaldo Nascimento/Arquivo Pessoal
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/mCkvvVxGDqma6BPAo0P36Q66ouY=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/r/8/JHOU0HS0WijxAAHFMuQA/whatsapp-image-2021-05-07-at-13.01.48.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 13:34:38 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Adolescente de 17 anos é atacado a tiros em periferia de Macapá e chega morto ao HE</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/adolescente-de-17-anos-e-atacado-a-tiros-em-periferia-de-macapa-e-chega-morto-ao-he.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/adolescente-de-17-anos-e-atacado-a-tiros-em-periferia-de-macapa-e-chega-morto-ao-he.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/bA_vQKai3N9drab_FJrz6SVgpQs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/a/9QggjATkqVq0Q6iJcCmg/whatsapp-image-2021-03-25-at-11.06.13.jpeg" /><br /> ]]>  Homicídio ocorreu na segunda-feira (5). Polícia não conseguiu apurar o que motivou o crime. Adolescente chegou morto ao Hospital de Emergência de Macapá (HE)
Jorge Júnior/Rede Amazônica
Um adolescente de 17 anos, identificado somente pelas iniciais T.G.P, morreu após ser atacado a tiros numa área de periferia de Macapá, na noite de segunda-feira (5). A vítima foi socorrida, mas chegou sem vida ao Hospital de Emergência (HE) da cidade.
O Centro Integrado de Operações de Defesa Social (Ciodes) foi acionado pela equipe policial que fica na recepção do HE, por volta das 20h30, informando que deu entrada um jovem vítima de disparo de arma de fogo.
A polícia encaminhou equipe para a Passagem Vila Lobos, em área de ponte do bairro Muca, na Zona Sul, onde ocorreu o ataque. A equipe apurou que dois homens em uma motocicleta chegaram ao local onde a vítima estava e efetuaram vários disparos contra ela. Em seguida, a dupla fugiu.
Ainda não há informações sobre suspeitos de serem os autores do crime e nem motivação. O caso foi encaminhado para investigação da Polícia Civil.
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/bA_vQKai3N9drab_FJrz6SVgpQs=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2021/A/a/9QggjATkqVq0Q6iJcCmg/whatsapp-image-2021-03-25-at-11.06.13.jpeg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 12:53:56 -0000</pubDate>  </item>  <item> <title>Desembargador aposentado do Amapá, Manoel Brito morre por complicações após cirurgia</title> <link>https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/desembargador-aposentado-do-amapa-manoel-brito-morre-por-complicacoes-apos-cirurgia.ghtml</link> <guid isPermaLink="true">https://g1.globo.com/ap/amapa/noticia/2021/07/06/desembargador-aposentado-do-amapa-manoel-brito-morre-por-complicacoes-apos-cirurgia.ghtml</guid> <description>  <![CDATA[ <img src="https://s2.glbimg.com/UQXBCiUx7hrTnKCD6PfSx57lax4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/S/TsSWNhRlqdBEdsHOQweA/camara16deze-6.jpg" /><br /> ]]>  Morte ocorreu na segunda-feira (5). Magistrado recebeu aposentadoria em janeiro e era investigado no CNJ de emitir sentenças favorecendo políticos locais. Manoel Brito, desembargador aposentado pelo Amapá
Tjap/Divulgação
Morreu, aos 69 anos, o desembargador aposentado Manoel Brito, na noite de segunda-feira (5). Ele não resistiu a complicações decorrentes de uma cirurgia de urgência, informou o Tribunal de Justiça do Amapá (Tjap).
O Judiciário declarou luto oficial de três dias em função do falecimento. Manoel de Jesus Ferreira de Brito recebeu aposentadoria voluntária por invalidez permanente há 6 meses, em janeiro. 
Em nota, o Tjap considerou a trajetória dele como marcante e que os serviços prestados foram relevantes para o Poder Judiciário.
“Toda a Justiça do Amapá sente grande pesar pela irreparável perda deste companheiro nas fileiras da prestação jurisdicional, solidarizando-se especialmente com a família, mas também com os amigos”, declarou o desembargador-presidente Rommel Araújo.
O governo também emitiu nota de pesar, citando que Brito prestou grandes contribuições ao Judiciário.
"Filho de pai negro e mãe indígena da tribo Galibi de Oiapoque, Manoel Brito sempre defendeu que as atitudes mais importantes em um ser humano são as de humildade e respeito. Que neste momento dor, Deus conforte o coração da sua esposa, Áurea; de seus filhos, Auriney, Alessandro e Aurilene; dos familiares e de amigos", citou.
Trajetória
Brito já foi presidente da Ordem dos Advogados do Brasil – Seccional Amapá (OAB-AP), em 1980, função atualmente é ocupada pelo filho dele, Auriney Brito.
Ele foi promotor de Justiça no Ministério Público (MP) do Estado, e um ano depois ascendeu como procurador de Justiça, nomeado em seguida como Procurador-Geral de Justiça duas vezes.
No Tjap, ele chegou em 2015, ocupando a vaga de desembargador oriundo do Quinto Constitucional do MP do Amapá. No Judiciário ele foi presidente da Corte Eleitoral e também assumiu a Ouvidoria-Geral do Tribunal.
Investigado
Em junho de 2020, o Conselho Nacional de Justiça (CNJ) havia afastado o desembargador por 2 anos.
Manoel Brito era acusado de emitir sentenças favorecendo políticos locais. O primeiro ato foi em agosto de 2015 numa decisão liminar decretada em regime de plantão. A ação estava em desacordo com o regimento interno do Tjap, pois foi feita após o horário destinado ao plantão, explicou o órgão.
A decisão em questão suspendeu o afastamento do então prefeito Walber Queiroga, de Laranjal do Jari, no sul do estado.
Em outro caso, Brito revogou decisão da desembargadora Stella Ramos, que havia suspendido a posse do então deputado estadual Michel JK como conselheiro no Tribunal de Contas do Estado.
Para o CNJ, Brito não poderia decidir sobre o recurso porque o processo foi originado com outro magistrado. A defesa do desembargador já tinha se manifestado sobre o assunto afirmando que iria trabalhar para restabelecer a verdade no processo.
Jayme Henrique Ferreira assumiu em fevereiro a vaga de desembargador deixada por Brito com a aposentadoria. 
Veja o plantão de últimas notícias do G1 Amapá
ASSISTA abaixo o que foi destaque no AP: </description>  <media:content url="https://s2.glbimg.com/UQXBCiUx7hrTnKCD6PfSx57lax4=/i.s3.glbimg.com/v1/AUTH_59edd422c0c84a879bd37670ae4f538a/internal_photos/bs/2020/I/S/TsSWNhRlqdBEdsHOQweA/camara16deze-6.jpg" medium="image"/>  <category>G1</category> <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 10:55:48 -0000</pubDate>  </item>  </channel>  </rss>